{
  "logoPosition": "right",
  "pages": [
    {
      "name": "Introduction",
      "elements": [
        {
          "type": "html",
          "name": "CaregiverSurveyIntroB",
          "html": {
            "default": "Thank you again for participating in this research project! The following survey will take approximately 20-30 minutes to complete and will ask questions about your home and yourself. We appreciate you answering as completely and accurately as possible with the information you have available to you. If you have questions about this survey, please reach out to the research coordinator. When you are ready to begin, select the \"start survey\" button. Thank you",
            "de": "Nochmals vielen Dank f\u00fcr die Teilnahme an diesem Forschungsprojekt! <p> Dieser Teil der Umfrage dauert etwa 20-30 Minuten und enth\u00e4lt Fragen zu Ihnen selbst und zu Ihrem h\u00e4uslichen Umfeld.<br><br> Wir bitten Sie, die Fragen so vollst\u00e4ndig und genau wie m\u00f6glich zu beantworten. Wenn Sie Fragen zu dieser Umfrage haben, wenden Sie sich bitte an die Forschungskoordinatorin (luise_hornoff@eva. mpg. de). <br><br> Wenn Sie bereit sind zu beginnen, klicken Sie auf \\\"Umfrage starten\\\".<br><br> Vielen Dank",
            "es-CO": "\u00a1Gracias de nuevo por participar en este proyecto de investigaci\u00f3n! Estimamos que diligenciar la siguiente parte de la encuesta le tomar\u00e1 aproximadamente 20-30 minutos. En esta encuesta se le har\u00e1n preguntas sobre su hogar y sobre usted mismo(a). Le agradecemos que responda la encuesta de la forma m\u00e1s precisa posible con la informaci\u00f3n que tiene disponible. Si tiene alguna duda, comun\u00edquesela a quien coordina esta aplicaci\u00f3n. Cuando est\u00e9 listo(a) para empezar, seleccione el bot\u00f3n Comenzar Encuesta. \u00a1Muchas gracias",
            "fr-CA": "<block><b><font face=Verdana size=4>",
            "nl": "<block><b><font face=Verdana size=4>",
            "de-CH": "<block><b><font face=Verdana size=4>",
            "es-AR": "<block><b><font face=Verdana size=4> \u00a1Gracias de nuevo por participar en este proyecto de investigaci\u00f3n! </b><br> <br> <p><font face=Verdana size=4>Estimamos que diligenciar la siguiente parte de la encuesta le tomar\u00e1 aproximadamente 20-30 minutos. En esta encuesta se le har\u00e1n preguntas sobre su hogar y sobre usted mismo(a).<br><br>Le agradecemos que responda la encuesta de la forma m\u00e1s precisa posible con la informaci\u00f3n que tiene disponible. Si tiene alguna duda, comun\u00edquesela a quien coordina esta aplicaci\u00f3n. <br><br>Cuando est\u00e9 listo(a) para empezar, seleccione el bot\u00f3n Comenzar Encuesta.<br><br><b><font face=Verdana size=4>\u00a1Muchas gracias!",
            "en-US": "Thank you again for participating in this research project! The following survey will take approximately 20-30 minutes to complete and will ask questions about your home and yourself. We appreciate you answering as completely and accurately as possible with the information you have available to you. If you have questions about this survey, please reach out to the research coordinator. When you are ready to begin, select the \"start survey\" button. Thank you",
            "en-GH": "<block><b><font face=Verdana size=4>",
            "en": "Thank you again for participating in this research project! The following survey will take approximately 20-30 minutes to complete and will ask questions about your home and yourself. We appreciate you answering as completely and accurately as possible with the information you have available to you. If you have questions about this survey, please reach out to the research coordinator. When you are ready to begin, select the \"start survey\" button. Thank you"
          }
        }
      ]
    },
    {
      "name": "page1",
      "elements": [
        {
          "type": "panel",
          "name": "HomeNeighborhood",
          "title": {
            "default": "Please answer the following questions about the community in which you live.",
            "de": "Bitte beantworten Sie die folgenden Fragen zu der Gemeinschaft, in der Sie leben.",
            "fr": "Veuillez r\u00e9pondre aux questions suivantes concernant la communaut\u00e9 dans laquelle vous vivez.",
            "nl": "Please answer the following questions about the community in which you live.",
            "es-CO": "Responda a las siguientes preguntas sobre la comunidad en la que vive.",
            "fr-CA": "Veuillez r\u00e9pondre aux questions suivantes concernant la communaut\u00e9 dans laquelle vous vivez.",
            "de-CH": "Bitte beantworten Sie die folgenden Fragen zu der Gemeinschaft, in der Sie leben.",
            "es-AR": "Responda a las siguientes preguntas sobre la comunidad en la que vive.",
            "en-US": "Please answer the following questions about the community in which you live.",
            "en-GH": "Please answer the following questions about the community in which you live.",
            "en": "Please answer the following questions about the community in which you live."
          },
          "elements": [
            {
              "type": "boolean",
              "name": "HomeNSCHi7a",
              "title": {
                "default": "In your neighborhood, are there sidewalks or walking paths?",
                "de": "Gibt es in Ihrer Nachbarschaft B\u00fcrgersteige oder Spazierwege?",
                "fr": "Dans votre quartier, y a-t-il des trottoirs ou des sentiers de marche?",
                "nl": "In your neighborhood, are there sidewalks or walking paths?",
                "es-CO": "\u00bfEn su vecindario hay aceras o caminos peatonales?",
                "fr-CA": "Dans votre quartier, y a-t-il des trottoirs ou des sentiers de marche?",
                "de-CH": "Gibt es in Ihrer Nachbarschaft B\u00fcrgersteige oder Spazierwege?",
                "es-AR": "\u00bfEn su vecindario hay aceras o caminos peatonales?",
                "en-GH": "In your neighborhood, are there sidewalks or walking paths?",
                "en": ""
              },
              "showNumber": false,
              "labelTrue": {
                "default": "Yes",
                "de": "Ja",
                "fr": "Oui",
                "nl": "Yes",
                "es-CO": "S\u00ed",
                "fr-CA": "Oui",
                "de-CH": "Ja",
                "es-AR": "S\u00ed",
                "en-GH": "Yes",
                "en": ""
              },
              "labelFalse": {
                "default": "No",
                "de": "Nein",
                "fr": "Non",
                "nl": "No",
                "es-CO": "No",
                "fr-CA": "Non",
                "de-CH": "Nein",
                "es-AR": "No",
                "en-US": "No",
                "en-GH": "No",
                "en": "No"
              },
              "valueTrue": "Yes",
              "valueFalse": "No"
            },
            {
              "type": "boolean",
              "name": "HomeNSCHi7b",
              "title": {
                "default": "In your neighborhood, is there a park or playground?",
                "de": "Gibt es in Ihrer Nachbarschaft einen Park oder Spielplatz?",
                "fr": "Dans votre quartier, y a-t-il un parc ou un terrain de jeu?",
                "nl": "In your neighborhood, is there a park or playground?",
                "es-CO": "\u00bfEn su vecindario hay un parque o \u00e1rea de juegos?",
                "fr-CA": "Dans votre quartier, y a-t-il un parc ou un terrain de jeu?",
                "de-CH": "Gibt es in Ihrer Nachbarschaft einen Park oder Spielplatz?",
                "es-AR": "\u00bfEn su vecindario hay un parque o \u00e1rea de juegos?",
                "en-GH": "In your neighborhood, is there a park or playground?",
                "en": ""
              },
              "showNumber": false,
              "labelTrue": {
                "default": "Yes",
                "de": "Ja",
                "fr": "Oui",
                "nl": "Yes",
                "es-CO": "S\u00ed",
                "fr-CA": "Oui",
                "de-CH": "Ja",
                "es-AR": "S\u00ed",
                "en-GH": "Yes",
                "en": ""
              },
              "labelFalse": {
                "default": "No",
                "de": "Nein",
                "fr": "Non",
                "nl": "No",
                "es-CO": "No",
                "fr-CA": "Non",
                "de-CH": "Nein",
                "es-AR": "No",
                "en-US": "No",
                "en-GH": "No",
                "en": "No"
              },
              "valueTrue": "Yes",
              "valueFalse": "No"
            },
            {
              "type": "boolean",
              "name": "HomeNSCHi7c",
              "title": {
                "default": "In your neighborhood, is there a community center or recreation center where families get together?",
                "de": "Gibt es in Ihrer Nachbarschaft ein Gemeindezentrum oder ein Freizeitzentrum, in dem sich Familien treffen?",
                "fr": "Dans votre quartier, y a-t-il un centre communautaire ou un centre de loisirs o\u00f9 les familles se r\u00e9unissent?",
                "nl": "In your neighborhood, is there a community center or recreation center where families get together?",
                "es-CO": "\u00bfEn su vecindario hay un centro de recreaci\u00f3n o centro comunitario donde se re\u00fanen las familias?",
                "fr-CA": "Dans votre quartier, y a-t-il un centre communautaire ou un centre de loisirs o\u00f9 les familles se r\u00e9unissent?",
                "de-CH": "Gibt es in Ihrer Nachbarschaft ein Gemeindezentrum oder ein Freizeitzentrum, in dem sich Familien treffen?",
                "es-AR": "\u00bfEn su vecindario hay un centro de recreaci\u00f3n o centro comunitario donde se re\u00fanen las familias?",
                "en-GH": "In your neighborhood, is there a community center or recreation center where families get together?",
                "en": ""
              },
              "showNumber": false,
              "labelTrue": {
                "default": "Yes",
                "de": "Ja",
                "fr": "Oui",
                "nl": "Yes",
                "es-CO": "S\u00ed",
                "fr-CA": "Oui",
                "de-CH": "Ja",
                "es-AR": "S\u00ed",
                "en-GH": "Yes",
                "en": ""
              },
              "labelFalse": {
                "default": "No",
                "de": "Nein",
                "fr": "Non",
                "nl": "No",
                "es-CO": "No",
                "fr-CA": "Non",
                "de-CH": "Nein",
                "es-AR": "No",
                "en-US": "No",
                "en-GH": "No",
                "en": "No"
              },
              "valueTrue": "Yes",
              "valueFalse": "No"
            },
            {
              "type": "boolean",
              "name": "HomeNSCHi7d",
              "title": {
                "default": "In your neighborhood, is there a library or other place to get free books?",
                "de": "Gibt es in Ihrer Nachbarschaft eine Bibliothek oder einen anderen Ort, an dem man kostenlose B\u00fccher erhalten kann?",
                "fr": "Dans votre quartier, y a-t-il une biblioth\u00e8que ou un autre endroit pour obtenir des livres gratuits?",
                "nl": "In your neighborhood, is there a library or other place to get free books?",
                "es-CO": "\u00bfEn su vecindario hay una biblioteca o un lugar donde conseguir libros gratis?",
                "fr-CA": "Dans votre quartier, y a-t-il une biblioth\u00e8que ou un autre endroit pour obtenir des livres gratuits?",
                "de-CH": "Gibt es in Ihrer Nachbarschaft eine Bibliothek oder einen anderen Ort, an dem man kostenlose B\u00fccher erhalten kann?",
                "es-AR": "\u00bfEn su vecindario hay una biblioteca o un lugar donde conseguir libros gratis?",
                "en-GH": "In your neighborhood, is there a library or other place to get free books?",
                "en": ""
              },
              "showNumber": false,
              "labelTrue": {
                "default": "Yes",
                "de": "Ja",
                "fr": "Oui",
                "nl": "Yes",
                "es-CO": "S\u00ed",
                "fr-CA": "Oui",
                "de-CH": "Ja",
                "es-AR": "S\u00ed",
                "en-GH": "Yes",
                "en": ""
              },
              "labelFalse": {
                "default": "No",
                "de": "Nein",
                "fr": "Non",
                "nl": "No",
                "es-CO": "No",
                "fr-CA": "Non",
                "de-CH": "Nein",
                "es-AR": "No",
                "en-US": "No",
                "en-GH": "No",
                "en": "No"
              },
              "valueTrue": "Yes",
              "valueFalse": "No"
            },
            {
              "type": "boolean",
              "name": "HomeNSCHi7e",
              "title": {
                "default": "In your neighborhood, is there litter or garbage on the street or sidewalk?",
                "de": "Gibt es in Ihrer Nachbarschaft Abfall oder M\u00fcll auf der Stra\u00dfe oder dem Gehweg?",
                "fr": "Dans votre quartier, y a-t-il des d\u00e9chets ou des ordures sur la rue ou le trottoir?",
                "nl": "In your neighborhood, is there litter or garbage on the street or sidewalk?",
                "es-CO": "\u00bfEn su vecindario hay basura o desperdicios en las calles o aceras?",
                "fr-CA": "Dans votre quartier, y a-t-il des d\u00e9chets ou des ordures sur la rue ou le trottoir?",
                "de-CH": "Gibt es in Ihrer Nachbarschaft Abfall oder M\u00fcll auf der Stra\u00dfe oder dem Gehweg?",
                "es-AR": "\u00bfEn su vecindario hay basura o desperdicios en las calles o aceras?",
                "en-GH": "In your neighborhood, is there litter or garbage on the street or sidewalk?",
                "en": ""
              },
              "showNumber": false,
              "labelTrue": {
                "default": "Yes",
                "de": "Ja",
                "fr": "Oui",
                "nl": "Yes",
                "es-CO": "S\u00ed",
                "fr-CA": "Oui",
                "de-CH": "Ja",
                "es-AR": "S\u00ed",
                "en-GH": "Yes",
                "en": ""
              },
              "labelFalse": {
                "default": "No",
                "de": "Nein",
                "fr": "Non",
                "nl": "No",
                "es-CO": "No",
                "fr-CA": "Non",
                "de-CH": "Nein",
                "es-AR": "No",
                "en-US": "No",
                "en-GH": "No",
                "en": "No"
              },
              "valueTrue": "Yes",
              "valueFalse": "No"
            },
            {
              "type": "boolean",
              "name": "HomeNSCHi7f",
              "title": {
                "default": "In your neighborhood is there poorly kept or rundown housing?",
                "de": "Gibt es in Ihrer Nachbarschaft schlecht erhaltene oder heruntergekommene Wohnungen?",
                "fr": "Dans votre quartier, y a-t-il des maisons mal entretenues ou d\u00e9labr\u00e9es?",
                "nl": "In your neighborhood is there poorly kept or rundown housing?",
                "es-CO": "\u00bfEn su vecindario hay viviendas deterioradas o en mal estado?",
                "fr-CA": "Dans votre quartier, y a-t-il des maisons mal entretenues ou d\u00e9labr\u00e9es?",
                "de-CH": "Gibt es in Ihrer Nachbarschaft schlecht erhaltene oder heruntergekommene Wohnungen?",
                "es-AR": "\u00bfEn su vecindario hay viviendas deterioradas o en mal estado?",
                "en-GH": "In your neighborhood is there poorly kept or rundown housing?",
                "en": ""
              },
              "showNumber": false,
              "labelTrue": {
                "default": "Yes",
                "de": "Ja",
                "fr": "Oui",
                "nl": "Yes",
                "es-CO": "S\u00ed",
                "fr-CA": "Oui",
                "de-CH": "Ja",
                "es-AR": "S\u00ed",
                "en-GH": "Yes",
                "en": ""
              },
              "labelFalse": {
                "default": "No",
                "de": "Nein",
                "fr": "Non",
                "nl": "No",
                "es-CO": "No",
                "fr-CA": "Non",
                "de-CH": "Nein",
                "es-AR": "No",
                "en-US": "No",
                "en-GH": "No",
                "en": "No"
              },
              "valueTrue": "Yes",
              "valueFalse": "No"
            },
            {
              "type": "boolean",
              "name": "HomeNSCHi7g",
              "title": {
                "default": "In your neighborhood, is there vandalism such as broken windows or graffiti?",
                "de": "Gibt es in Ihrer Nachbarschaft Vandalismus wie z.B. eingeschlagene Fensterscheiben oder Graffiti?",
                "fr": "Dans votre quartier, y a-t-il du vandalisme tel que des vitres cass\u00e9es ou des graffitis?",
                "nl": "In your neighborhood, is there vandalism such as broken windows or graffiti?",
                "es-CO": "\u00bfEn su vecindario hay vandalismo, como romper ventanas o pintar grafitis?",
                "fr-CA": "Dans votre quartier, y a-t-il du vandalisme tel que des vitres cass\u00e9es ou des graffitis?",
                "de-CH": "Gibt es in Ihrer Nachbarschaft Vandalismus wie z.B. eingeschlagene Fensterscheiben oder Graffiti?",
                "es-AR": "\u00bfEn su vecindario hay vandalismo, como romper ventanas o pintar grafitis?",
                "en-GH": "In your neighborhood, is there vandalism such as broken windows or graffiti?",
                "en": ""
              },
              "showNumber": false,
              "labelTrue": {
                "default": "Yes",
                "de": "Ja",
                "fr": "Oui",
                "nl": "Yes",
                "es-CO": "S\u00ed",
                "fr-CA": "Oui",
                "de-CH": "Ja",
                "es-AR": "S\u00ed",
                "en-GH": "Yes",
                "en": ""
              },
              "labelFalse": {
                "default": "No",
                "de": "Nein",
                "fr": "Non",
                "nl": "No",
                "es-CO": "No",
                "fr-CA": "Non",
                "de-CH": "Nein",
                "es-AR": "No",
                "en-US": "No",
                "en-GH": "No",
                "en": "No"
              },
              "valueTrue": "Yes",
              "valueFalse": "No"
            }
          ]
        },
        {
          "type": "matrix",
          "name": "HomeNSCHi8items",
          "title": {
            "default": "To what extent do you agree with these statements about your neighborhood or community?",
            "de": "Inwieweit stimmen Sie diesen Aussagen \u00fcber Ihre Nachbarschaft oder Gemeinde zu?",
            "fr": "Dans quelle mesure \u00eates-vous d'accord avec ces d\u00e9clarations sur votre quartier ou communaut\u00e9?",
            "nl": "To what extent do you agree with these statements about your neighborhood or community?",
            "es-CO": "\u00bfEn qu\u00e9 medida est\u00e1 de acuerdo con estas afirmaciones sobre su vecindario o comunidad?",
            "fr-CA": "Dans quelle mesure \u00eates-vous d'accord avec ces d\u00e9clarations sur votre quartier ou communaut\u00e9?",
            "de-CH": "Inwieweit stimmen Sie diesen Aussagen \u00fcber Ihre Nachbarschaft oder Gemeinde zu?",
            "es-AR": "\u00bfEn qu\u00e9 medida est\u00e1 de acuerdo con estas afirmaciones sobre su vecindario o comunidad?",
            "en-GH": "To which level you kind of dey agree with these things wey you hear about your neighborhood or town?",
            "en": ""
          },
          "showNumber": false,
          "alternateRows": true,
          "columns": [
            {
              "value": "3",
              "text": {
                "default": "Definitely Agree",
                "de": "Voll und ganz zustimmen",
                "fr": "Tout \u00e0 fait d'accord",
                "nl": "Definitely Agree",
                "es-CO": "Definitivamente de acuerdo",
                "fr-CA": "Tout \u00e0 fait d'accord",
                "de-CH": "Voll und ganz zustimmen",
                "es-AR": "Definitivamente de acuerdo",
                "en-GH": "Absolutely Agree",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "2",
              "text": {
                "default": "Somewhat Agree",
                "de": "Eher zustimmen",
                "fr": "Plut\u00f4t d'accord",
                "nl": "Somewhat Agree",
                "es-CO": "Algo de acuerdo",
                "fr-CA": "Plut\u00f4t d'accord",
                "de-CH": "Eher zustimmen",
                "es-AR": "Algo de acuerdo",
                "en-GH": "More or less Agree",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "1",
              "text": {
                "default": "Somewhat Disagree",
                "de": "Eher nicht zustimmen",
                "fr": "Plut\u00f4t en d\u00e9saccord",
                "nl": "Somewhat Disagree",
                "es-CO": "Algo en descuerdo",
                "fr-CA": "Plut\u00f4t en d\u00e9saccord",
                "de-CH": "Eher nicht zustimmen",
                "es-AR": "Algo en descuerdo",
                "en-GH": "More or less Disagree",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "0",
              "text": {
                "default": "Definitely Disagree",
                "de": "\u00dcberhaupt nicht zustimmen",
                "fr": "Pas du tout d'accord",
                "nl": "Definitely Disagree",
                "es-CO": "Definitivamente en desacuerdo",
                "fr-CA": "Pas du tout d'accord",
                "de-CH": "\u00dcberhaupt nicht zustimmen",
                "es-AR": "Definitivamente en desacuerdo",
                "en-GH": "Absolutely Disagree",
                "en": ""
              }
            }
          ],
          "rows": [
            {
              "value": "HomeNSCHi8a",
              "text": {
                "default": "People in your neighborhood help each other out.",
                "de": "Die Menschen in deiner Nachbarschaft helfen sich gegenseitig.",
                "fr": "Les gens dans votre quartier s'entraident.",
                "nl": "People in your neighborhood help each other out.",
                "es-CO": "La gente de su vecindario se ayuda mutuamente.",
                "fr-CA": "Les gens dans votre quartier s'entraident.",
                "de-CH": "Die Menschen in deiner Nachbarschaft helfen sich gegenseitig.",
                "es-AR": "La gente de su vecindario se ayuda mutuamente.",
                "en-GH": "The people for your place dey like help each other.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "HomeNSCHi8b",
              "text": {
                "default": "People in your neighborhood watch out for each other's children.",
                "de": "Die Menschen in Ihrer Nachbarschaft passen auf die Kinder der anderen auf.",
                "fr": "Les gens dans votre quartier veillent sur les enfants des uns et des autres.",
                "nl": "People in your neighborhood watch out for each other's children.",
                "es-CO": "La gente de su vecindario cuida mutuamente de nuestros ni\u00f1os(as).",
                "fr-CA": "Les gens dans votre quartier veillent sur les enfants des uns et des autres.",
                "de-CH": "Die Menschen in Ihrer Nachbarschaft passen auf die Kinder der anderen auf.",
                "es-AR": "La gente de su vecindario cuida mutuamente de nuestros ni\u00f1os(as).",
                "en-GH": "The people for your area dey watch out for each other their children.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "HomeNSCHi8c",
              "text": {
                "default": "Your child is safe in your neighborhood.",
                "de": "Ihr Kind ist in Ihrer Nachbarschaft sicher.",
                "fr": "Votre enfant est en s\u00e9curit\u00e9 dans votre quartier.",
                "nl": "Your child is safe in your neighborhood.",
                "es-CO": "Su ni\u00f1o(a) est\u00e1 seguro(a) en su vecindario.",
                "fr-CA": "Votre enfant est en s\u00e9curit\u00e9 dans votre quartier.",
                "de-CH": "Ihr Kind ist in Ihrer Nachbarschaft sicher.",
                "es-AR": "Su ni\u00f1o(a) est\u00e1 seguro(a) en su vecindario.",
                "en-GH": "Your child dey safe for your place.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "HomeNSCHi8d",
              "text": {
                "default": "When you encounter difficulties, you know where to go for help in your community.",
                "de": "Wenn Sie auf Schwierigkeiten sto\u00dfen, wissen Sie, an wen Sie sich in Ihrer Gemeinde wenden k\u00f6nnen, um Hilfe zu erhalten.",
                "fr": "Quand vous rencontrez des difficult\u00e9s, vous savez o\u00f9 aller chercher de l'aide dans votre communaut\u00e9.",
                "nl": "When you encounter difficulties, you know where to go for help in your community.",
                "es-CO": "Ustedes saben a qui\u00e9n acudir en su comunidad para buscar ayuda, cuando enfrentan dificultades.",
                "fr-CA": "Quand vous rencontrez des difficult\u00e9s, vous savez o\u00f9 aller chercher de l'aide dans votre communaut\u00e9.",
                "de-CH": "Wenn Sie auf Schwierigkeiten sto\u00dfen, wissen Sie, an wen Sie sich in Ihrer Gemeinde wenden k\u00f6nnen, um Hilfe zu erhalten.",
                "es-AR": "Ustedes saben a qui\u00e9n acudir en su comunidad para buscar ayuda, cuando enfrentan dificultades.",
                "en-GH": "When you face challenges, you know the nose tap wey you go poke for help from the society.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "HomeNSCHi8e",
              "text": {
                "default": "Your child is safe at school.",
                "de": "Ihr Kind ist in der Schule sicher.",
                "fr": "Votre enfant est en s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole.",
                "nl": "Your child is safe at school.",
                "es-CO": "Su ni\u00f1o(a) est\u00e1 seguro(a) en la escuela.",
                "fr-CA": "Votre enfant est en s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole.",
                "de-CH": "Ihr Kind ist in der Schule sicher.",
                "es-AR": "Su ni\u00f1o(a) est\u00e1 seguro(a) en la escuela.",
                "en-US": "Your child is safe at school.",
                "en-GH": "Your child dey safe for school.",
                "en": "Your child is safe at school."
              }
            }
          ]
        },
        {
          "type": "panel",
          "name": "HomeFood",
          "title": {
            "default": "These are statements people have made about their food situation. For these statements, please mark whether the statement was often true, sometimes true, or never true for your household in the last 12 months.",
            "de": "Dies sind Aussagen, die Menschen \u00fcber ihre Ern\u00e4hrungssituation gemacht haben. Bitte kreuzen Sie f\u00fcr diese Aussagen an, ob die Aussage in den letzten 12 Monaten f\u00fcr Ihren Haushalt oft, manchmal oder nie stimmte.",
            "fr": "Ce sont des affirmations que les gens ont faites concernant leur situation alimentaire. Pour ces d\u00e9clarations, indiquez s'il \u00e9tait souvent vrai, parfois vrai ou jamais vrai pour votre foyer au cours des 12 derniers mois.",
            "nl": "These are statements people have made about their food situation. For these statements, please mark whether the statement was often true, sometimes true, or never true for your household in the last 12 months.",
            "es-CO": "Estas son declaraciones que las personas han hecho sobre situaciones alimentarias. Para cada uno, favor de indicar si ha ocurrido frecuentemente, a veces, o nunca (a Ud. / en su hogar) en los \u00faltimos 12 meses.",
            "fr-CA": "Ce sont des affirmations que les gens ont faites concernant leur situation alimentaire. Pour ces d\u00e9clarations, indiquez s'il \u00e9tait souvent vrai, parfois vrai ou jamais vrai pour votre foyer au cours des 12 derniers mois.",
            "de-CH": "Dies sind Aussagen, die Menschen \u00fcber ihre Ern\u00e4hrungssituation gemacht haben. Bitte kreuzen Sie f\u00fcr diese Aussagen an, ob die Aussage in den letzten 12 Monaten f\u00fcr Ihren Haushalt oft, manchmal oder nie stimmte.",
            "es-AR": "Estas son declaraciones que las personas han hecho sobre situaciones alimentarias. Para cada uno, favor de indicar si ha ocurrido frecuentemente, a veces, o nunca (a Ud. / en su hogar) en los \u00faltimos 12 meses.",
            "en-US": "These are statements people have made about their food situation. For these statements, please mark whether the statement was often true, sometimes true, or never true for your household in the last 12 months.",
            "en-GH": "These things be what dem say about their food place. For these things, mark if dem always true, sometimes true, or never true for your household within last 12 months.",
            "en": "These are statements people have made about their food situation. For these statements, please mark whether the statement was often true, sometimes true, or never true for your household in the last 12 months."
          },
          "showQuestionNumbers": "off",
          "elements": [
            {
              "type": "radiogroup",
              "name": "HomeFoodLast",
              "title": {
                "default": "The food that we bought just didn't last, and we didn't have enough money to get more.",
                "de": "Die Lebensmittel, die wir gekauft hatten, reichten einfach nicht aus, und wir hatten nicht genug Geld, um mehr zu kaufen.",
                "fr": "La nourriture que nous avons achet\u00e9e n'a tout simplement pas dur\u00e9, et nous n'avions pas assez d'argent pour en acheter plus.",
                "nl": "The food that we bought just didn't last, and we didn't have enough money to get more.",
                "es-CO": "La comida que compr\u00e1bamos no alcanzaba, y no ten\u00edamos dinero para comprar m\u00e1s.",
                "fr-CA": "La nourriture que nous avons achet\u00e9e n'a tout simplement pas dur\u00e9, et nous n'avions pas assez d'argent pour en acheter plus.",
                "de-CH": "Die Lebensmittel, die wir gekauft hatten, reichten einfach nicht aus, und wir hatten nicht genug Geld, um mehr zu kaufen.",
                "es-AR": "La comida que compr\u00e1bamos no alcanzaba, y no ten\u00edamos dinero para comprar m\u00e1s.",
                "en-GH": "The food that we bought just didn't last, and we didn't have enough money to get more.",
                "en": ""
              },
              "choices": [
                {
                  "value": "0",
                  "text": {
                    "default": "Never true",
                    "de": "Trifft nie zu",
                    "fr": "Jamais vrai",
                    "nl": "Never true",
                    "es-CO": "Nunca",
                    "fr-CA": "Jamais vrai",
                    "de-CH": "Trifft nie zu",
                    "es-AR": "Nunca",
                    "en-GH": "Not true at all",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "1",
                  "text": {
                    "default": "Sometimes true",
                    "de": "Trifft manchmal zu",
                    "fr": "Parfois vrai",
                    "nl": "Sometimes true",
                    "es-CO": "A veces",
                    "fr-CA": "Parfois vrai",
                    "de-CH": "Trifft manchmal zu",
                    "es-AR": "A veces",
                    "en-GH": "Sometimes true",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "2",
                  "text": {
                    "default": "Often true",
                    "de": "Trifft oft zu",
                    "fr": "Souvent vrai",
                    "nl": "Often true",
                    "es-CO": "Frecuentemente",
                    "fr-CA": "Souvent vrai",
                    "de-CH": "Trifft oft zu",
                    "es-AR": "Frecuentemente",
                    "en-US": "Often true",
                    "en-GH": "Many times true",
                    "en": "Often true"
                  }
                }
              ],
              "colCount": 0,
              "allowClear": true
            },
            {
              "type": "radiogroup",
              "name": "HomeFoodBalanced",
              "title": {
                "default": "We couldn't afford to eat balanced meals.",
                "de": "Wir konnten es uns nicht leisten, ausgewogene Mahlzeiten zu essen.",
                "fr": "Nous ne pouvions pas nous permettre de manger des repas \u00e9quilibr\u00e9s.",
                "nl": "We couldn't afford to eat balanced meals.",
                "es-CO": "No ten\u00edamos recursos suficientes para comer comida variada y nutritiva.",
                "fr-CA": "Nous ne pouvions pas nous permettre de manger des repas \u00e9quilibr\u00e9s.",
                "de-CH": "Wir konnten es uns nicht leisten, ausgewogene Mahlzeiten zu essen.",
                "es-AR": "No ten\u00edamos recursos suficientes para comer comida variada y nutritiva.",
                "en-GH": "We no fit afford balanced meals.",
                "en": ""
              },
              "choices": [
                {
                  "value": "0",
                  "text": {
                    "default": "Never true",
                    "de": "Trifft nie zu",
                    "fr": "Jamais vrai",
                    "nl": "Never true",
                    "es-CO": "Nunca",
                    "fr-CA": "Jamais vrai",
                    "de-CH": "Trifft nie zu",
                    "es-AR": "Nunca",
                    "en-GH": "Not true at all",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "1",
                  "text": {
                    "default": "Sometimes true",
                    "de": "Trifft manchmal zu",
                    "fr": "Parfois vrai",
                    "nl": "Sometimes true",
                    "es-CO": "A veces",
                    "fr-CA": "Parfois vrai",
                    "de-CH": "Trifft manchmal zu",
                    "es-AR": "A veces",
                    "en-GH": "Sometimes true",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "2",
                  "text": {
                    "default": "Often true",
                    "de": "Trifft oft zu",
                    "fr": "Souvent vrai",
                    "nl": "Often true",
                    "es-CO": "Frecuentemente",
                    "fr-CA": "Souvent vrai",
                    "de-CH": "Trifft oft zu",
                    "es-AR": "Frecuentemente",
                    "en-US": "Often true",
                    "en-GH": "Many times true",
                    "en": "Often true"
                  }
                }
              ],
              "allowClear": true
            },
            {
              "type": "boolean",
              "name": "HomeFoodSkipMeal",
              "title": {
                "default": "In the last 12 months, did you or other adults in your household ever cut the size of your meals or skip meals because there wasn't enough money for food?",
                "de": "Haben Sie oder andere Erwachsene in Ihrem Haushalt in den letzten 12 Monaten jemals die Menge Ihrer Mahlzeiten reduziert oder Mahlzeiten ausgelassen, weil nicht genug Geld f\u00fcr Lebensmittel vorhanden war?",
                "fr": "Au cours des 12 derniers mois, avez-vous ou d'autres adultes de votre foyer r\u00e9duit la taille de vos repas ou saut\u00e9 des repas parce qu'il n'y avait pas assez d'argent pour acheter de la nourriture?",
                "nl": "In the last 12 months, did you or other adults in your household ever cut the size of your meals or skip meals because there wasn't enough money for food?",
                "es-CO": "En los \u00faltimos 12 meses, \u00bfusted u otros adultos del hogar redujeron la cantidad de sus comidas o se saltaron comidas porque les faltaba dinero para alimentos?",
                "fr-CA": "Au cours des 12 derniers mois, avez-vous ou d'autres adultes de votre foyer r\u00e9duit la taille de vos repas ou saut\u00e9 des repas parce qu'il n'y avait pas assez d'argent pour acheter de la nourriture?",
                "de-CH": "Haben Sie oder andere Erwachsene in Ihrem Haushalt in den letzten 12 Monaten jemals die Menge Ihrer Mahlzeiten reduziert oder Mahlzeiten ausgelassen, weil nicht genug Geld f\u00fcr Lebensmittel vorhanden war?",
                "es-AR": "En los \u00faltimos 12 meses, \u00bfusted u otros adultos del hogar redujeron la cantidad de sus comidas o se saltaron comidas porque les faltaba dinero para alimentos?",
                "en-GH": "Over the last 12 months, you or the adults for your area ever cut the size of your meals or jump meals because food money no dey?",
                "en": ""
              },
              "labelTrue": {
                "default": "Yes",
                "de": "Ja",
                "fr": "Oui",
                "nl": "Nein",
                "es-CO": "S\u00ed",
                "fr-CA": "Oui",
                "de-CH": "Ja",
                "es-AR": "S\u00ed",
                "en-GH": "Yes",
                "en": ""
              },
              "labelFalse": {
                "default": "No",
                "de": "Nein",
                "fr": "Non",
                "nl": "Nein",
                "es-CO": "No",
                "fr-CA": "Non",
                "de-CH": "Nein",
                "es-AR": "No",
                "en-US": "No",
                "en-GH": "No",
                "en": "No"
              },
              "valueTrue": "Yes",
              "valueFalse": "No"
            },
            {
              "type": "radiogroup",
              "name": "HomeFoodSkipMealAmount",
              "visibleIf": "{HomeFoodSkipMeal} = yes",
              "title": {
                "default": "If yes, how often did this happen - almost every month, some months but not every month, or in only 1 or 2 months?",
                "de": "Wenn ja, wie oft ist kam dies vor - fast jeden Monat, in einigen Monaten aber nicht in jedem Monat, nur in 1 oder 2 Monaten?",
                "fr": "Si oui, combien de fois est-ce arriv\u00e9 - presque chaque mois, certains mois mais pas tous les mois, ou seulement dans 1 ou 2 mois?",
                "nl": "If yes, how often did this happen - almost every month, some months but not every month, or in only 1 or 2 months?",
                "es-CO": "En caso afirmativo, \u00bfcon qu\u00e9 frecuencia: casi todos los meses, algunos meses, solo 1 o 2 meses?",
                "fr-CA": "Si oui, combien de fois est-ce arriv\u00e9 - presque chaque mois, certains mois mais pas tous les mois, ou seulement dans 1 ou 2 mois?",
                "de-CH": "Wenn ja, wie oft ist kam dies vor - fast jeden Monat, in einigen Monaten aber nicht in jedem Monat, nur in 1 oder 2 Monaten?",
                "es-AR": "En caso afirmativo, \u00bfcon qu\u00e9 frecuencia: casi todos los meses, algunos meses, solo 1 o 2 meses?",
                "en-GH": "If yes, how often e happen - almost every month, some months but not every month, or only 1 or 2 months?",
                "en": ""
              },
              "choices": [
                {
                  "value": "3",
                  "text": {
                    "default": "Almost every month",
                    "de": "Fast jeden Monat",
                    "fr": "Presque chaque mois",
                    "nl": "Almost every month",
                    "es-CO": "Casi todos los meses",
                    "fr-CA": "Presque chaque mois",
                    "de-CH": "Fast jeden Monat",
                    "es-AR": "Casi todos los meses",
                    "en-GH": "Almost every month",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "2",
                  "text": {
                    "default": "Some months but not every month",
                    "de": "In einigen Monaten aber nicht jeden Monat",
                    "fr": "Certains mois mais pas tous les mois",
                    "nl": "Some months but not every month",
                    "es-CO": "Algunos meses",
                    "fr-CA": "Certains mois mais pas tous les mois",
                    "de-CH": "In einigen Monaten aber nicht jeden Monat",
                    "es-AR": "Algunos meses",
                    "en-GH": "Some months but not every month",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "1",
                  "text": {
                    "default": "Only 1 or 2 months",
                    "de": "Nur in 1 oder 2 Monaten",
                    "fr": "Seulement 1 ou 2 mois",
                    "nl": "Only 1 or 2 months",
                    "es-CO": "Solo 1 \u00f3 2 meses",
                    "fr-CA": "Seulement 1 ou 2 mois",
                    "de-CH": "Nur in 1 oder 2 Monaten",
                    "es-AR": "Solo 1 \u00f3 2 meses",
                    "en-US": "Only 1 or 2 months",
                    "en-GH": "Only 1 or 2 months",
                    "en": "Only 1 or 2 months"
                  }
                }
              ],
              "allowClear": true
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "name": "page2",
      "elements": [
        {
          "type": "panel",
          "name": "HomeCHAOS",
          "title": {
            "default": "Below are statements about the environment in your home. Please indicate how much you agree that the statement is true of your home.",
            "de": "Im Folgenden finden Sie Aussagen \u00fcber die h\u00e4usliche Umgebung. Bitte geben Sie an, inwieweit Sie der Aussage zustimmen, dass sie auf Ihr Zuhause zutrifft.",
            "fr": "Voici des d\u00e9clarations sur l'environnement dans votre maison. Veuillez indiquer dans quelle mesure vous \u00eates d'accord que la d\u00e9claration est vraie pour votre maison.",
            "nl": "Below are statements about the environment in your home. Please indicate how much you agree that the statement is true of your home.",
            "es-CO": "A continuaci\u00f3n encontrar\u00e1 una serie de afirmaciones sobre el entorno de su hogar. Indique qu\u00e9 tan cierta es cada afirmaci\u00f3n para su hogar.",
            "fr-CA": "Voici des d\u00e9clarations sur l'environnement dans votre maison. Veuillez indiquer dans quelle mesure vous \u00eates d'accord que la d\u00e9claration est vraie pour votre maison.",
            "de-CH": "Im Folgenden finden Sie Aussagen \u00fcber die h\u00e4usliche Umgebung. Bitte geben Sie an, inwieweit Sie der Aussage zustimmen, dass sie auf Ihr Zuhause zutrifft.",
            "es-AR": "A continuaci\u00f3n encontrar\u00e1 una serie de afirmaciones sobre el entorno de su hogar. Indique qu\u00e9 tan cierta es cada afirmaci\u00f3n para su hogar.",
            "en-US": "Below are statements about the environment in your home. Please indicate how much you agree that the statement is true of your home.",
            "en-GH": "Below be things for your house wey make am up. Kindly show how you dey feel about them.",
            "en": "Below are statements about the environment in your home. Please indicate how much you agree that the statement is true of your home."
          },
          "showQuestionNumbers": "off",
          "elements": [
            {
              "type": "radiogroup",
              "name": "HomeCHAOS4",
              "title": {
                "default": "We are usually able to stay on top of things.",
                "de": "Wir sind in der Regel in der Lage, den \u00dcberblick zu behalten.",
                "fr": "Nous sommes g\u00e9n\u00e9ralement capables de rester au top des choses.",
                "nl": "We are usually able to stay on top of things.",
                "es-CO": "Normalmente somos capaces de estar al d\u00eda con las actividades.",
                "fr-CA": "Nous sommes g\u00e9n\u00e9ralement capables de rester au top des choses.",
                "de-CH": "Wir sind in der Regel in der Lage, den \u00dcberblick zu behalten.",
                "es-AR": "Normalmente somos capaces de estar al d\u00eda con las actividades.",
                "en-GH": "Usually, we dey keep things on check.",
                "en": ""
              },
              "choices": [
                {
                  "value": "0",
                  "text": {
                    "default": "Definitely Untrue",
                    "de": "Definitiv unwahr",
                    "fr": "Totalement faux",
                    "nl": "Definitely Untrue",
                    "es-CO": "Totalmente falso",
                    "fr-CA": "Totalement faux",
                    "de-CH": "Definitiv unwahr",
                    "es-AR": "Totalmente falso",
                    "en-GH": "Definitely False",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "1",
                  "text": {
                    "default": "Somewhat Untrue",
                    "de": "Eher unwahr",
                    "fr": "Plut\u00f4t faux",
                    "nl": "Somewhat Untrue",
                    "es-CO": "Algo falso",
                    "fr-CA": "Plut\u00f4t faux",
                    "de-CH": "Eher unwahr",
                    "es-AR": "Algo falso",
                    "en-GH": "Somewhat Untrue",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "2",
                  "text": {
                    "default": "Somewhat True",
                    "de": "Eher wahr",
                    "fr": "Plut\u00f4t vrai",
                    "nl": "Somewhat True",
                    "es-CO": "Algo verdadero",
                    "fr-CA": "Plut\u00f4t vrai",
                    "de-CH": "Eher wahr",
                    "es-AR": "Algo verdadero",
                    "en-GH": "Somewhat True",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "3",
                  "text": {
                    "default": "Definitely True",
                    "de": "Definitiv wahr",
                    "fr": "Totalement vrai",
                    "nl": "Definitely True",
                    "es-CO": "Totalmente verdadero",
                    "fr-CA": "Totalement vrai",
                    "de-CH": "Definitiv wahr",
                    "es-AR": "Totalmente verdadero",
                    "en-US": "Definitely True",
                    "en-GH": "Truly True",
                    "en": "Definitely True"
                  }
                }
              ],
              "allowClear": true
            },
            {
              "type": "radiogroup",
              "name": "HomeCHAOS10",
              "title": {
                "default": "You can't hear yourself think in our home.",
                "de": "Bei uns zu Hause versteht man sein eigenes Wort nicht.",
                "fr": "Vous ne pouvez pas vous entendre penser chez nous.",
                "nl": "You can't hear yourself think in our home.",
                "es-CO": "En nuestra casa hay tanto ruido que no escuchas ni tus pensamientos.",
                "fr-CA": "Vous ne pouvez pas vous entendre penser chez nous.",
                "de-CH": "Bei uns zu Hause versteht man sein eigenes Wort nicht.",
                "es-AR": "En nuestra casa hay tanto ruido que no escuchas ni tus pensamientos.",
                "en-GH": "For our house, e be noise-oh, you can't hear yourself think so.",
                "en": ""
              },
              "choices": [
                {
                  "value": "0",
                  "text": {
                    "default": "Definitely Untrue",
                    "de": "Definitiv unwahr",
                    "fr": "Totalement faux",
                    "nl": "Definitely Untrue",
                    "es-CO": "Totalmente falso",
                    "fr-CA": "Totalement faux",
                    "de-CH": "Definitiv unwahr",
                    "es-AR": "Totalmente falso",
                    "en-GH": "Definitely False",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "1",
                  "text": {
                    "default": "Somewhat Untrue",
                    "de": "Eher unwahr",
                    "fr": "Plut\u00f4t faux",
                    "nl": "Somewhat Untrue",
                    "es-CO": "Algo falso",
                    "fr-CA": "Plut\u00f4t faux",
                    "de-CH": "Eher unwahr",
                    "es-AR": "Algo falso",
                    "en-GH": "Somewhat Untrue",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "2",
                  "text": {
                    "default": "Somewhat True",
                    "de": "Eher wahr",
                    "fr": "Plut\u00f4t vrai",
                    "nl": "Somewhat True",
                    "es-CO": "Algo verdadero",
                    "fr-CA": "Plut\u00f4t vrai",
                    "de-CH": "Eher wahr",
                    "es-AR": "Algo verdadero",
                    "en-GH": "Somewhat True",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "3",
                  "text": {
                    "default": "Definitely True",
                    "de": "Definitiv wahr",
                    "fr": "Totalement vrai",
                    "nl": "Definitely True",
                    "es-CO": "Totalmente verdadero",
                    "fr-CA": "Totalement vrai",
                    "de-CH": "Definitiv wahr",
                    "es-AR": "Totalmente verdadero",
                    "en-US": "Definitely True",
                    "en-GH": "Truly True",
                    "en": "Definitely True"
                  }
                }
              ],
              "allowClear": true
            },
            {
              "type": "radiogroup",
              "name": "HomeCHAOS14",
              "title": {
                "default": "The atmosphere in our home is calm.",
                "de": "Die Atmosph\u00e4re in unserem Haus ist ruhig.",
                "fr": "L'atmosph\u00e8re dans notre maison est calme.",
                "nl": "The atmosphere in our home is calm.",
                "es-CO": "El ambiente de nuestra casa es muy calmado.",
                "fr-CA": "L'atmosph\u00e8re dans notre maison est calme.",
                "de-CH": "Die Atmosph\u00e4re in unserem Haus ist ruhig.",
                "es-AR": "El ambiente de nuestra casa es muy calmado.",
                "en-GH": "Our house dey calm.",
                "en": ""
              },
              "choices": [
                {
                  "value": "0",
                  "text": {
                    "default": "Definitely Untrue",
                    "de": "Definitiv unwahr",
                    "fr": "Totalement faux",
                    "nl": "Definitely Untrue",
                    "es-CO": "Totalmente falso",
                    "fr-CA": "Totalement faux",
                    "de-CH": "Definitiv unwahr",
                    "es-AR": "Totalmente falso",
                    "en-GH": "Definitely False",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "1",
                  "text": {
                    "default": "Somewhat Untrue",
                    "de": "Eher unwahr",
                    "fr": "Plut\u00f4t faux",
                    "nl": "Somewhat Untrue",
                    "es-CO": "Algo falso",
                    "fr-CA": "Plut\u00f4t faux",
                    "de-CH": "Eher unwahr",
                    "es-AR": "Algo falso",
                    "en-GH": "Somewhat Untrue",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "2",
                  "text": {
                    "default": "Somewhat True",
                    "de": "Eher wahr",
                    "fr": "Plut\u00f4t vrai",
                    "nl": "Somewhat True",
                    "es-CO": "Algo verdadero",
                    "fr-CA": "Plut\u00f4t vrai",
                    "de-CH": "Eher wahr",
                    "es-AR": "Algo verdadero",
                    "en-GH": "Somewhat True",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "3",
                  "text": {
                    "default": "Definitely True",
                    "de": "Definitiv wahr",
                    "fr": "Totalement vrai",
                    "nl": "Definitely True",
                    "es-CO": "Totalmente verdadero",
                    "fr-CA": "Totalement vrai",
                    "de-CH": "Definitiv wahr",
                    "es-AR": "Totalmente verdadero",
                    "en-US": "Definitely True",
                    "en-GH": "Truly True",
                    "en": "Definitely True"
                  }
                }
              ],
              "allowClear": true
            },
            {
              "type": "radiogroup",
              "name": "HomeCHAOS15",
              "title": {
                "default": "We have a regular morning routine at home.",
                "de": "Wir haben zu Hause eine regelm\u00e4\u00dfige Morgenroutine.",
                "fr": "Nous avons une routine matinale r\u00e9guli\u00e8re \u00e0 la maison.",
                "nl": "We have a regular morning routine at home.",
                "es-CO": "En nuestra casa, tenemos una rutina matutina regular.",
                "fr-CA": "Nous avons une routine matinale r\u00e9guli\u00e8re \u00e0 la maison.",
                "de-CH": "Wir haben zu Hause eine regelm\u00e4\u00dfige Morgenroutine.",
                "es-AR": "En nuestra casa, tenemos una rutina matutina regular.",
                "en-GH": "Our morning routine dey alright for house.",
                "en": ""
              },
              "choices": [
                {
                  "value": "0",
                  "text": {
                    "default": "Definitely Untrue",
                    "de": "Definitiv unwahr",
                    "fr": "Totalement faux",
                    "nl": "Definitely Untrue",
                    "es-CO": "Totalmente falso",
                    "fr-CA": "Totalement faux",
                    "de-CH": "Definitiv unwahr",
                    "es-AR": "Totalmente falso",
                    "en-GH": "Definitely False",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "1",
                  "text": {
                    "default": "Somewhat Untrue",
                    "de": "Eher unwahr",
                    "fr": "Plut\u00f4t faux",
                    "nl": "Somewhat Untrue",
                    "es-CO": "Algo falso",
                    "fr-CA": "Plut\u00f4t faux",
                    "de-CH": "Eher unwahr",
                    "es-AR": "Algo falso",
                    "en-GH": "Somewhat Untrue",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "2",
                  "text": {
                    "default": "Somewhat True",
                    "de": "Eher wahr",
                    "fr": "Plut\u00f4t vrai",
                    "nl": "Somewhat True",
                    "es-CO": "Algo verdadero",
                    "fr-CA": "Plut\u00f4t vrai",
                    "de-CH": "Eher wahr",
                    "es-AR": "Algo verdadero",
                    "en-GH": "Somewhat True",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "3",
                  "text": {
                    "default": "Definitely True",
                    "de": "Definitiv wahr",
                    "fr": "Totalement vrai",
                    "nl": "Definitely True",
                    "es-CO": "Totalmente verdadero",
                    "fr-CA": "Totalement vrai",
                    "de-CH": "Definitiv wahr",
                    "es-AR": "Totalmente verdadero",
                    "en-US": "Definitely True",
                    "en-GH": "Truly True",
                    "en": "Definitely True"
                  }
                }
              ],
              "allowClear": true
            }
          ]
        },
        {
          "type": "panel",
          "name": "SelfParentStress",
          "showQuestionNumbers": "off",
          "elements": [
            {
              "type": "radiogroup",
              "name": "SelfParentStressNSCHh8",
              "title": {
                "default": "How well do you think you are handling the day-to-day demands of raising children?",
                "de": "Was glauben Sie, wie gut Sie mit den t\u00e4glichen Anforderungen der Kindererziehung zurechtkommen?",
                "fr": "Comment pensez-vous que vous g\u00e9rez les exigences quotidiennes de l'\u00e9ducation des enfants?",
                "nl": "How well do you think you are handling the day-to-day demands of raising children?",
                "es-CO": "\u00bfQu\u00e9 tan bien cree usted que est\u00e1 manejando las exigencias diarias de la crianza de los ni\u00f1os?",
                "fr-CA": "Comment pensez-vous que vous g\u00e9rez les exigences quotidiennes de l'\u00e9ducation des enfants?",
                "de-CH": "Was glauben Sie, wie gut Sie mit den t\u00e4glichen Anforderungen der Kindererziehung zurechtkommen?",
                "es-AR": "\u00bfQu\u00e9 tan bien cree usted que est\u00e1 manejando las exigencias diarias de la crianza de los ni\u00f1os?",
                "en-GH": "How better you dey manage the daily demands of parenting children?",
                "en": ""
              },
              "showNumber": false,
              "choices": [
                {
                  "value": "1",
                  "text": {
                    "default": "Very well",
                    "de": "Trifft voll und ganz zu",
                    "fr": "Tr\u00e8s bien",
                    "nl": "Very well",
                    "es-CO": "Completamente",
                    "fr-CA": "Tr\u00e8s bien",
                    "de-CH": "Trifft voll und ganz zu",
                    "es-AR": "Completamente",
                    "en-GH": "Very well",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "2",
                  "text": {
                    "default": "Somewhat well",
                    "de": "Trifft eher zu",
                    "fr": "Assez bien",
                    "nl": "Somewhat well",
                    "es-CO": "Bastante",
                    "fr-CA": "Assez bien",
                    "de-CH": "Trifft eher zu",
                    "es-AR": "Bastante",
                    "en-GH": "Somewhat well",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "3",
                  "text": {
                    "default": "Not very well",
                    "de": "Trifft eher nicht zu",
                    "fr": "Pas tr\u00e8s bien",
                    "nl": "Not very well",
                    "es-CO": "Un poco",
                    "fr-CA": "Pas tr\u00e8s bien",
                    "de-CH": "Trifft eher nicht zu",
                    "es-AR": "Un poco",
                    "en-GH": "Not very well",
                    "en": ""
                  }
                },
                {
                  "value": "4",
                  "text": {
                    "default": "Not well at all",
                    "de": "\u00dcberhaupt nicht gut",
                    "fr": "Pas du tout bien",
                    "nl": "Not well at all",
                    "es-CO": "Muy mal",
                    "fr-CA": "Pas du tout bien",
                    "de-CH": "\u00dcberhaupt nicht gut",
                    "es-AR": "Muy mal",
                    "en-US": "Not well at all",
                    "en-GH": "Not good one bit",
                    "en": "Not well at all"
                  }
                }
              ],
              "allowClear": true
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "name": "page3",
      "elements": [
        {
          "type": "matrix",
          "name": "SelfAnxDep",
          "title": {
            "default": "Over the last two weeks, how often have you been bothered by the following problems?",
            "de": "Wie oft wurden Sie in den letzten zwei Wochen von den folgenden Problemen geplagt?",
            "fr": "Au cours des deux derni\u00e8res semaines, \u00e0 quelle fr\u00e9quence avez-vous \u00e9t\u00e9 d\u00e9rang\u00e9 par les probl\u00e8mes suivants?",
            "nl": "Over the last two weeks, how often have you been bothered by the following problems?",
            "es-CO": "En las \u00faltimas dos semanas, \u00bfcon qu\u00e9 frecuencia se sinti\u00f3 usted afectado por los siguientes problemas?",
            "fr-CA": "Au cours des deux derni\u00e8res semaines, \u00e0 quelle fr\u00e9quence avez-vous \u00e9t\u00e9 d\u00e9rang\u00e9 par les probl\u00e8mes suivants?",
            "de-CH": "Wie oft wurden Sie in den letzten zwei Wochen von den folgenden Problemen geplagt?",
            "es-AR": "En las \u00faltimas dos semanas, \u00bfcon qu\u00e9 frecuencia se sinti\u00f3 usted afectado por los siguientes problemas?",
            "en-GH": "In the last two weeks, how frequent have the following things disturb you?",
            "en": ""
          },
          "showNumber": false,
          "alternateRows": true,
          "columns": [
            {
              "value": "0",
              "text": {
                "default": "Not at all",
                "de": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu",
                "fr": "Pas du tout",
                "nl": "Not at all",
                "es-CO": "Para nada",
                "fr-CA": "Pas du tout",
                "de-CH": "Trifft \u00fcberhaupt nicht zu",
                "es-AR": "Para nada",
                "en-GH": "Not at all",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "1",
              "text": {
                "default": "Several days",
                "de": "Mehrere Tage",
                "fr": "Plusieurs jours",
                "nl": "Several days",
                "es-CO": "Varios d\u00edas",
                "fr-CA": "Plusieurs jours",
                "de-CH": "Mehrere Tage",
                "es-AR": "Varios d\u00edas",
                "en-GH": "Few days",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "2",
              "text": {
                "default": "More than half of the days",
                "de": "Mehr als die H\u00e4lfte der Tage",
                "fr": "Plus de la moiti\u00e9 des journ\u00e9es",
                "nl": "More than half of the days",
                "es-CO": "M\u00e1s de la mitad de los d\u00edas",
                "fr-CA": "Plus de la moiti\u00e9 des journ\u00e9es",
                "de-CH": "Mehr als die H\u00e4lfte der Tage",
                "es-AR": "M\u00e1s de la mitad de los d\u00edas",
                "en-GH": "More than half of the days",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "3",
              "text": {
                "default": "Nearly every day",
                "de": "Fast jeden Tag",
                "fr": "Presque tous les jours",
                "nl": "Nearly every day",
                "es-CO": "Casi todos los d\u00edas",
                "fr-CA": "Presque tous les jours",
                "de-CH": "Fast jeden Tag",
                "es-AR": "Casi todos los d\u00edas",
                "en-GH": "Every blessed day",
                "en": ""
              }
            }
          ],
          "rows": [
            {
              "value": "SelfAnxDep1",
              "text": {
                "default": "Feeling nervous, anxious, or on edge",
                "de": "Sich nerv\u00f6s, \u00e4ngstlich oder gereizt f\u00fchlen",
                "fr": "Se sentir nerveux, anxieux ou tendu",
                "nl": "Feeling nervous, anxious, or on edge",
                "es-CO": "Nerviosismo, ansiedad o irritabilidad",
                "fr-CA": "Se sentir nerveux, anxieux ou tendu",
                "de-CH": "Sich nerv\u00f6s, \u00e4ngstlich oder gereizt f\u00fchlen",
                "es-AR": "Nerviosismo, ansiedad o irritabilidad",
                "en-GH": "Feeling nervous, anxious, or like something bad go pop",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfAnxDep2",
              "text": {
                "default": "Not being able to stop or control worrying",
                "de": "Nicht in der Lage zu sein, das Gr\u00fcbeln zu beenden oder zu kontrollieren",
                "fr": "Ne pas \u00eatre capable d'arr\u00eater ou de contr\u00f4ler les pr\u00e9occupations",
                "nl": "Not being able to stop or control worrying",
                "es-CO": "No poder parar o controlar las preocupaciones",
                "fr-CA": "Ne pas \u00eatre capable d'arr\u00eater ou de contr\u00f4ler les pr\u00e9occupations",
                "de-CH": "Nicht in der Lage zu sein, das Gr\u00fcbeln zu beenden oder zu kontrollieren",
                "es-AR": "No poder parar o controlar las preocupaciones",
                "en-GH": "Unable to control or stop worrying",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfAnxDep3",
              "text": {
                "default": "Feeling down, depressed, or hopeless",
                "de": "Sich niedergeschlagen, deprimiert oder hoffnungslos f\u00fchlen",
                "fr": "Se sentir abattu, d\u00e9prim\u00e9 ou sans espoir",
                "nl": "Feeling down, depressed, or hopeless",
                "es-CO": "Sentirse deca\u00eddo, deprimido o desesperanzado.",
                "fr-CA": "Se sentir abattu, d\u00e9prim\u00e9 ou sans espoir",
                "de-CH": "Sich niedergeschlagen, deprimiert oder hoffnungslos f\u00fchlen",
                "es-AR": "Sentirse deca\u00eddo, deprimido o desesperanzado.",
                "en-GH": "Feeling like this depression dey make every corner dark",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfAnxDep4",
              "text": {
                "default": "Little interest or pleasure in doing things",
                "de": "Wenig Interesse oder Freude am Tun",
                "fr": "Peu d'int\u00e9r\u00eat ou de plaisir \u00e0 faire des choses",
                "nl": "Little interest or pleasure in doing things",
                "es-CO": "Poco inter\u00e9s o placer por hacer cosas",
                "fr-CA": "Peu d'int\u00e9r\u00eat ou de plaisir \u00e0 faire des choses",
                "de-CH": "Wenig Interesse oder Freude am Tun",
                "es-AR": "Poco inter\u00e9s o placer por hacer cosas",
                "en-US": "Little interest or pleasure in doing things",
                "en-GH": "Little interest or joy dey things you used to love",
                "en": "Little interest or pleasure in doing things"
              }
            }
          ]
        },
        {
          "type": "matrix",
          "name": "SelfSupport",
          "title": {
            "default": "We are interested in how you feel about the following statements. Read each statement carefully. Indicate how you feel about each statement.",
            "de": "Uns interessiert, wie Sie zu den folgenden Aussagen stehen. Lesen Sie jede Aussage sorgf\u00e4ltig durch. Geben Sie an, wie Sie \u00fcber jede Aussage denken.",
            "fr": "Nous nous int\u00e9ressons \u00e0 votre ressenti vis-\u00e0-vis des affirmations suivantes. Lisez chaque affirmation attentivement. Indiquez ce que vous ressentez par rapport \u00e0 chaque affirmation.",
            "nl": "We are interested in how you feel about the following statements. Read each statement carefully. Indicate how you feel about each statement.",
            "es-CO": "Nos interesa conocer su opini\u00f3n sobre las siguientes afirmaciones. L\u00e9alas atentamente e indique c\u00f3mo se siente respecto a cada una.",
            "fr-CA": "Nous nous int\u00e9ressons \u00e0 votre ressenti vis-\u00e0-vis des affirmations suivantes. Lisez chaque affirmation attentivement. Indiquez ce que vous ressentez par rapport \u00e0 chaque affirmation.",
            "de-CH": "Uns interessiert, wie Sie zu den folgenden Aussagen stehen. Lesen Sie jede Aussage sorgf\u00e4ltig durch. Geben Sie an, wie Sie \u00fcber jede Aussage denken.",
            "es-AR": "Nos interesa conocer su opini\u00f3n sobre las siguientes afirmaciones. L\u00e9alas atentamente e indique c\u00f3mo se siente respecto a cada una.",
            "en-GH": "Make we see how you feel about the following words. Review each of the words with care, and tell your own feelings toward them.",
            "en": ""
          },
          "showNumber": false,
          "alternateRows": true,
          "columns": [
            {
              "value": "1",
              "text": {
                "default": "Very Strongly Disagree",
                "de": "Sehr stark ablehnen",
                "fr": "Tr\u00e8s fortement en d\u00e9saccord",
                "nl": "Very Strongly Disagree",
                "es-CO": "Totalmente en desacuerdo",
                "fr-CA": "Tr\u00e8s fortement en d\u00e9saccord",
                "de-CH": "Sehr stark ablehnen",
                "es-AR": "Totalmente en desacuerdo",
                "en-GH": "Truly Disagree",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "2",
              "text": {
                "default": "Strongly Disagree",
                "de": "Stark ablehnen",
                "fr": "Fortement en d\u00e9saccord",
                "nl": "Strongly Disagree",
                "es-CO": "Completamente en desacuerdo",
                "fr-CA": "Fortement en d\u00e9saccord",
                "de-CH": "Stark ablehnen",
                "es-AR": "Completamente en desacuerdo",
                "en-GH": "Disagree",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "3",
              "text": {
                "default": "Mildly Disagree",
                "de": "Leicht ablehnen",
                "fr": "L\u00e9g\u00e8rement en d\u00e9saccord",
                "nl": "Mildly Disagree",
                "es-CO": "En desacuerdo",
                "fr-CA": "L\u00e9g\u00e8rement en d\u00e9saccord",
                "de-CH": "Leicht ablehnen",
                "es-AR": "En desacuerdo",
                "en-GH": "Barely Disagree",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "4",
              "text": "Neutral"
            },
            {
              "value": "5",
              "text": {
                "default": "Mildly Agree",
                "de": "Leicht zustimmen",
                "fr": "L\u00e9g\u00e8rement d'accord",
                "nl": "Mildly Agree",
                "es-CO": "De acuerdo",
                "fr-CA": "L\u00e9g\u00e8rement d'accord",
                "de-CH": "Leicht zustimmen",
                "es-AR": "De acuerdo",
                "en-GH": "Agree so far",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "6",
              "text": {
                "default": "Strongly Agree",
                "de": "Stark zustimmen",
                "fr": "Fortement d'accord",
                "nl": "Strongly Agree",
                "es-CO": "Completamente de acuerdo",
                "fr-CA": "Fortement d'accord",
                "de-CH": "Stark zustimmen",
                "es-AR": "Completamente de acuerdo",
                "en-GH": "Strong Agree",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "7",
              "text": {
                "default": "Very Strongly Agree",
                "de": "Sehr stark zustimmen",
                "fr": "Tr\u00e8s fortement d'accord",
                "nl": "Very Strongly Agree",
                "es-CO": "Totalmente de acuerdo",
                "fr-CA": "Tr\u00e8s fortement d'accord",
                "de-CH": "Sehr stark zustimmen",
                "es-AR": "Totalmente de acuerdo",
                "en-GH": "Even more Strongly Agree",
                "en": ""
              }
            }
          ],
          "rows": [
            {
              "value": "SelfSupport1",
              "text": {
                "default": "There is a special person (ex: spouse, partner, etc.) who is around when I am in need.",
                "de": "Es gibt eine besondere Person (z. B. Ehepartner, Partner usw.), die f\u00fcr mich da ist, wenn ich in Not bin.",
                "fr": "Il y a une personne sp\u00e9ciale (ex : conjoint, partenaire, etc.) qui est l\u00e0 quand j'ai besoin.",
                "nl": "There is a special person (ex: spouse, partner, etc.) who is around when I am in need.",
                "es-CO": "Hay una persona especial (c\u00f3nyuge, pareja, etc.) que est\u00e1 a mi lado cuando la necesito.",
                "fr-CA": "Il y a une personne sp\u00e9ciale (ex : conjoint, partenaire, etc.) qui est l\u00e0 quand j'ai besoin.",
                "de-CH": "Es gibt eine besondere Person (z. B. Ehepartner, Partner usw.), die f\u00fcr mich da ist, wenn ich in Not bin.",
                "es-AR": "Hay una persona especial (c\u00f3nyuge, pareja, etc.) que est\u00e1 a mi lado cuando la necesito.",
                "en-GH": "Got a special someone (spouse, buddy, etc.) when you dey in need?",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfSupport2",
              "text": {
                "default": "There is a special person (ex: spouse, partner, etc.) with whom I can share joys and sorrows.",
                "de": "Es gibt eine besondere Person (z. B. Ehepartner, Partner usw.), mit der ich Freud und Leid teilen kann.",
                "fr": "Il y a une personne sp\u00e9ciale (ex : conjoint, partenaire, etc.) avec qui je peux partager joies et peines.",
                "nl": "There is a special person (ex: spouse, partner, etc.) with whom I can share joys and sorrows.",
                "es-CO": "Hay una persona especial (c\u00f3nyuge, pareja, etc.) con la que puedo compartir alegr\u00edas y penas.",
                "fr-CA": "Il y a une personne sp\u00e9ciale (ex : conjoint, partenaire, etc.) avec qui je peux partager joies et peines.",
                "de-CH": "Es gibt eine besondere Person (z. B. Ehepartner, Partner usw.), mit der ich Freud und Leid teilen kann.",
                "es-AR": "Hay una persona especial (c\u00f3nyuge, pareja, etc.) con la que puedo compartir alegr\u00edas y penas.",
                "en-GH": "Someone special dey in your corner where you fit share laughter and tears?",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfSupport3",
              "text": {
                "default": "My family really tries to help me.",
                "de": "Meine Familie versucht wirklich, mir zu helfen.",
                "fr": "Ma famille essaie vraiment de m'aider.",
                "nl": "My family really tries to help me.",
                "es-CO": "Mi familia realmente trata de ayudarme.",
                "fr-CA": "Ma famille essaie vraiment de m'aider.",
                "de-CH": "Meine Familie versucht wirklich, mir zu helfen.",
                "es-AR": "Mi familia realmente trata de ayudarme.",
                "en-GH": "Your family too dey help.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfSupport4",
              "text": {
                "default": "I get the emotional help & support I need from my family.",
                "de": "Ich bekomme die emotionale Hilfe und Unterst\u00fctzung, die ich brauche, von meiner Familie.",
                "fr": "Je re\u00e7ois l'aide \u00e9motionnelle & le soutien dont j'ai besoin de ma famille.",
                "nl": "I get the emotional help & support I need from my family.",
                "es-CO": "Recibo la ayuda y el apoyo emocional que necesito de mi familia.",
                "fr-CA": "Je re\u00e7ois l'aide \u00e9motionnelle & le soutien dont j'ai besoin de ma famille.",
                "de-CH": "Ich bekomme die emotionale Hilfe und Unterst\u00fctzung, die ich brauche, von meiner Familie.",
                "es-AR": "Recibo la ayuda y el apoyo emocional que necesito de mi familia.",
                "en-GH": "The kind of emotional support you dey seek from your family fr get.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfSupport5",
              "text": {
                "default": "I have a special person (ex: spouse, partner, etc.) who is a real source of comfort to me.",
                "de": "Ich habe eine besondere Person (z. B. Ehepartner, Partner usw.), die mir wirklich Trost spendet.",
                "fr": "J'ai une personne sp\u00e9ciale (ex : conjoint, partenaire, etc.) qui est une r\u00e9elle source de r\u00e9confort pour moi.",
                "nl": "I have a special person (ex: spouse, partner, etc.) who is a real source of comfort to me.",
                "es-CO": "Tengo una persona especial (c\u00f3nyuge, pareja, etc.) que es una verdadera fuente de consuelo para m\u00ed.",
                "fr-CA": "J'ai une personne sp\u00e9ciale (ex : conjoint, partenaire, etc.) qui est une r\u00e9elle source de r\u00e9confort pour moi.",
                "de-CH": "Ich habe eine besondere Person (z. B. Ehepartner, Partner usw.), die mir wirklich Trost spendet.",
                "es-AR": "Tengo una persona especial (c\u00f3nyuge, pareja, etc.) que es una verdadera fuente de consuelo para m\u00ed.",
                "en-GH": "Di someone special (spouse or partner as example), ebi comfort station for you?",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfSupport6",
              "text": {
                "default": "My friends really try to help me.",
                "de": "Meine Freunde versuchen wirklich, mir zu helfen.",
                "fr": "Mes amis essaient vraiment de m'aider.",
                "nl": "My friends really try to help me.",
                "es-CO": "Mis amigos realmente tratan de ayudarme.",
                "fr-CA": "Mes amis essaient vraiment de m'aider.",
                "de-CH": "Meine Freunde versuchen wirklich, mir zu helfen.",
                "es-AR": "Mis amigos realmente tratan de ayudarme.",
                "en-GH": "Di people you call fren, them too dey support.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfSupport7",
              "text": {
                "default": "I can count on my friends when things go wrong.",
                "de": "Ich kann auf meine Freunde z\u00e4hlen, wenn etwas schief l\u00e4uft.",
                "fr": "Je peux compter sur mes amis quand les choses tournent mal.",
                "nl": "I can count on my friends when things go wrong.",
                "es-CO": "Puedo contar con mis amigos cuando las cosas van mal.",
                "fr-CA": "Je peux compter sur mes amis quand les choses tournent mal.",
                "de-CH": "Ich kann auf meine Freunde z\u00e4hlen, wenn etwas schief l\u00e4uft.",
                "es-AR": "Puedo contar con mis amigos cuando las cosas van mal.",
                "en-GH": "You fit depend on your friends when things go sideways.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfSupport8",
              "text": {
                "default": "I can talk about my problems with my family.",
                "de": "Ich kann \u00fcber meine Probleme mit meiner Familie sprechen.",
                "fr": "Je peux parler de mes probl\u00e8mes avec ma famille.",
                "nl": "I can talk about my problems with my family.",
                "es-CO": "Puedo hablar de mis problemas con mi familia.",
                "fr-CA": "Je peux parler de mes probl\u00e8mes avec ma famille.",
                "de-CH": "Ich kann \u00fcber meine Probleme mit meiner Familie sprechen.",
                "es-AR": "Puedo hablar de mis problemas con mi familia.",
                "en-GH": "Your family and you dey come to terms, and talk about problems.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfSupport9",
              "text": {
                "default": "I have friends with whom I can share my joys and sorrows.",
                "de": "Ich habe Freunde, mit denen ich meine Freuden und Sorgen teilen kann.",
                "fr": "J'ai des amis avec qui je peux partager mes joies et mes peines.",
                "nl": "I have friends with whom I can share my joys and sorrows.",
                "es-CO": "Tengo amigos con los que puedo compartir mis alegr\u00edas y mis penas.",
                "fr-CA": "J'ai des amis avec qui je peux partager mes joies et mes peines.",
                "de-CH": "Ich habe Freunde, mit denen ich meine Freuden und Sorgen teilen kann.",
                "es-AR": "Tengo amigos con los que puedo compartir mis alegr\u00edas y mis penas.",
                "en-GH": "You also have friends with ample ear for thrills and grief.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfSupport10",
              "text": {
                "default": "There is a special person (ex: spouse, partner, etc.) in my life who cares about my feelings.",
                "de": "Es gibt eine besondere Person (z. B. Ehepartner, Partner usw.) in meinem Leben, die sich um meine Gef\u00fchle k\u00fcmmert.",
                "fr": "Il y a une personne sp\u00e9ciale (ex : conjoint, partenaire, etc.) dans ma vie qui se soucie de mes sentiments.",
                "nl": "There is a special person (ex: spouse, partner, etc.) in my life who cares about my feelings.",
                "es-CO": "Hay una persona especial (c\u00f3nyuge, pareja, etc.) en mi vida que se preocupa por mis sentimientos.",
                "fr-CA": "Il y a une personne sp\u00e9ciale (ex : conjoint, partenaire, etc.) dans ma vie qui se soucie de mes sentiments.",
                "de-CH": "Es gibt eine besondere Person (z. B. Ehepartner, Partner usw.) in meinem Leben, die sich um meine Gef\u00fchle k\u00fcmmert.",
                "es-AR": "Hay una persona especial (c\u00f3nyuge, pareja, etc.) en mi vida que se preocupa por mis sentimientos.",
                "en-GH": "Some special individual for your life dey give emotional assurance.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfSupport11",
              "text": {
                "default": "My family is willing to help me make decisions.",
                "de": "Meine Familie ist bereit, mir bei Entscheidungsfindungen zu helfen.",
                "fr": "Ma famille est pr\u00eate \u00e0 m'aider \u00e0 prendre des d\u00e9cisions.",
                "nl": "My family is willing to help me make decisions.",
                "es-CO": "Mi familia est\u00e1 dispuesta a ayudarme a tomar decisiones.",
                "fr-CA": "Ma famille est pr\u00eate \u00e0 m'aider \u00e0 prendre des d\u00e9cisions.",
                "de-CH": "Meine Familie ist bereit, mir bei Entscheidungsfindungen zu helfen.",
                "es-AR": "Mi familia est\u00e1 dispuesta a ayudarme a tomar decisiones.",
                "en-GH": "Make your family or family members decision position they dey control.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfSupport12",
              "text": {
                "default": "I can talk about my problems with my friends.",
                "de": "Ich kann mit meinen Freunden \u00fcber meine Probleme sprechen.",
                "fr": "Je peux parler de mes probl\u00e8mes avec mes amis.",
                "nl": "I can talk about my problems with my friends.",
                "es-CO": "Puedo hablar de mis problemas con mis amigos.",
                "fr-CA": "Je peux parler de mes probl\u00e8mes avec mes amis.",
                "de-CH": "Ich kann mit meinen Freunden \u00fcber meine Probleme sprechen.",
                "es-AR": "Puedo hablar de mis problemas con mis amigos.",
                "en-US": "I can talk about my problems with my friends.",
                "en-GH": "For problems wey you get, you fit share them within your friend circle.",
                "en": "I can talk about my problems with my friends."
              }
            }
          ]
        },
        {
          "type": "matrix",
          "name": "SelfDiscrim",
          "title": {
            "default": "In your day-to-day life how often have any of the following things happened to you?",
            "de": "Wie oft ist Ihnen in Ihrem Alltag eines der folgenden Dinge passiert?",
            "fr": "Dans votre vie quotidienne, \u00e0 quelle fr\u00e9quence vous est-il arriv\u00e9 l'une des choses suivantes?",
            "nl": "In your day-to-day life how often have any of the following things happened to you?",
            "es-CO": "En su vida cotidiana, \u00bfcon qu\u00e9 frecuencia ha vivido usted alguna de las siguientes situaciones?",
            "fr-CA": "Dans votre vie quotidienne, \u00e0 quelle fr\u00e9quence vous est-il arriv\u00e9 l'une des choses suivantes?",
            "de-CH": "Wie oft ist Ihnen in Ihrem Alltag eines der folgenden Dinge passiert?",
            "es-AR": "En su vida cotidiana, \u00bfcon qu\u00e9 frecuencia ha vivido usted alguna de las siguientes situaciones?",
            "en-GH": "In your everyday life, on how many occasions have dey things come for you?",
            "en": ""
          },
          "showNumber": false,
          "alternateRows": true,
          "columns": [
            {
              "value": "0",
              "text": {
                "default": "Never",
                "de": "Nie",
                "fr": "Jamais",
                "nl": "Never",
                "es-CO": "Nada de influencia",
                "fr-CA": "Jamais",
                "de-CH": "Nie",
                "es-AR": "Nada de influencia",
                "en-GH": "Never",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "1",
              "text": {
                "default": "Less than once a year",
                "de": "Weniger als einmal im Jahr",
                "fr": "Moins d'une fois par an",
                "nl": "Less than once a year",
                "es-CO": "Menos de una vez al a\u00f1o",
                "fr-CA": "Moins d'une fois par an",
                "de-CH": "Weniger als einmal im Jahr",
                "es-AR": "Menos de una vez al a\u00f1o",
                "en-GH": "Below the once-a-year marker",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "2",
              "text": {
                "default": "A few times a year",
                "de": "Einige Male im Jahr",
                "fr": "Quelques fois par an",
                "nl": "A few times a year",
                "es-CO": "Varias veces al a\u00f1o",
                "fr-CA": "Quelques fois par an",
                "de-CH": "Einige Male im Jahr",
                "es-AR": "Varias veces al a\u00f1o",
                "en-GH": "Some earrings every year",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "3",
              "text": {
                "default": "A few times a month",
                "de": "Ein paar Mal im Monat",
                "fr": "Quelques fois par mois",
                "nl": "A few times a month",
                "es-CO": "Algunas veces al mes",
                "fr-CA": "Quelques fois par mois",
                "de-CH": "Ein paar Mal im Monat",
                "es-AR": "Algunas veces al mes",
                "en-GH": "Few baskets monthly",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "4",
              "text": {
                "default": "At least once a week",
                "de": "Mindestens einmal in der Woche",
                "fr": "Au moins une fois par semaine",
                "nl": "At least once a week",
                "es-CO": "Al menos una vez a la semana",
                "fr-CA": "Au moins une fois par semaine",
                "de-CH": "Mindestens einmal in der Woche",
                "es-AR": "Al menos una vez a la semana",
                "en-GH": "Weekly occurrences",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "5",
              "text": {
                "default": "Almost everyday",
                "de": "Fast jeden Tag",
                "fr": "Presque tous les jours",
                "nl": "Almost everyday",
                "es-CO": "Casi todos los d\u00edas",
                "fr-CA": "Presque tous les jours",
                "de-CH": "Fast jeden Tag",
                "es-AR": "Casi todos los d\u00edas",
                "en-GH": "Almost everyday",
                "en": ""
              }
            }
          ],
          "rows": [
            {
              "value": "SelfDiscrim1",
              "text": {
                "default": "You are treated with less courtesy or respect than other people.",
                "de": "Sie werden mit weniger H\u00f6flichkeit oder Respekt behandelt als andere Menschen.",
                "fr": "Vous \u00eates trait\u00e9 avec moins de courtoisie ou de respect que d'autres personnes.",
                "nl": "You are treated with less courtesy or respect than other people.",
                "es-CO": "Le tratan con menos cortes\u00eda o respeto que a otras personas.",
                "fr-CA": "Vous \u00eates trait\u00e9 avec moins de courtoisie ou de respect que d'autres personnes.",
                "de-CH": "Sie werden mit weniger H\u00f6flichkeit oder Respekt behandelt als andere Menschen.",
                "es-AR": "Le tratan con menos cortes\u00eda o respeto que a otras personas.",
                "en-GH": "You dey treated with less regard nor respect compared to the next naas.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfDiscrim2",
              "text": {
                "default": "You receive poorer service than other people at restaurants or stores.",
                "de": "Sie werden in Restaurants oder Gesch\u00e4ften schlechter bedient als andere Menschen.",
                "fr": "Vous recevez un service moins bon que d'autres personnes aux restaurants ou magasins.",
                "nl": "You receive poorer service than other people at restaurants or stores.",
                "es-CO": "Le atienden peor que a otras personas en restaurantes o tiendas.",
                "fr-CA": "Vous recevez un service moins bon que d'autres personnes aux restaurants ou magasins.",
                "de-CH": "Sie werden in Restaurants oder Gesch\u00e4ften schlechter bedient als andere Menschen.",
                "es-AR": "Le atienden peor que a otras personas en restaurantes o tiendas.",
                "en-GH": "Receive worse kind of service within joints and shops.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfDiscrim3",
              "text": {
                "default": "People act as if they think you are not smart.",
                "de": "Die Leute tun so, als ob sie der Meinung w\u00e4ren, dass sie nicht intelligent sind.",
                "fr": "Les gens agissent comme s'ils pensent que vous n'\u00eates pas intelligent.",
                "nl": "People act as if they think you are not smart.",
                "es-CO": "La gente act\u00faa como si pensara que usted no es muy inteligente.",
                "fr-CA": "Les gens agissent comme s'ils pensent que vous n'\u00eates pas intelligent.",
                "de-CH": "Die Leute tun so, als ob sie der Meinung w\u00e4ren, dass sie nicht intelligent sind.",
                "es-AR": "La gente act\u00faa como si pensara que usted no es muy inteligente.",
                "en-GH": "People to believe say you no know book.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfDiscrim4",
              "text": {
                "default": "People act as if they are afraid of you.",
                "de": "Die Leute tun so, als h\u00e4tten sie Angst vor Ihnen.",
                "fr": "Les gens agissent comme s'ils avaient peur de vous.",
                "nl": "People act as if they are afraid of you.",
                "es-CO": "La gente act\u00faa como si le tuviera miedo.",
                "fr-CA": "Les gens agissent comme s'ils avaient peur de vous.",
                "de-CH": "Die Leute tun so, als h\u00e4tten sie Angst vor Ihnen.",
                "es-AR": "La gente act\u00faa como si le tuviera miedo.",
                "en-GH": "Dem relate with you like predator they fear.",
                "en": ""
              }
            },
            {
              "value": "SelfDiscrim5",
              "text": {
                "default": "You are threatened or harassed.",
                "de": "Sie werden bedroht oder bel\u00e4stigt.",
                "fr": "Vous \u00eates menac\u00e9 ou harcel\u00e9.",
                "nl": "You are threatened or harassed.",
                "es-CO": "Le amenazan o acosan.",
                "fr-CA": "Vous \u00eates menac\u00e9 ou harcel\u00e9.",
                "de-CH": "Sie werden bedroht oder bel\u00e4stigt.",
                "es-AR": "Le amenazan o acosan.",
                "en-US": "You are threatened or harassed.",
                "en-GH": "You dey threatened or dey thrown into harassing situations.",
                "en": "You are threatened or harassed."
              }
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "name": "page4",
      "elements": [
        {
          "type": "panel",
          "name": "SelfLifeChanges",
          "title": {
            "default": "Please select Yes or No to indicate whether each event has happened to you in the past year.",
            "de": "Bitte w\u00e4hlen Sie Ja oder Nein, um anzugeben, ob Ihnen das jeweilige Ereignis im vergangenen Jahr widerfahren ist.",
            "fr": "Veuillez s\u00e9lectionner Oui ou Non pour indiquer si chaque \u00e9v\u00e9nement vous est arriv\u00e9 l'ann\u00e9e pass\u00e9e.",
            "nl": "Please select Yes or No to indicate whether each event has happened to you in the past year.",
            "es-CO": "Indique con S\u00ed o No si le ha sucedido alguna de las siguientes cosas en el \u00faltimo a\u00f1o.",
            "fr-CA": "Veuillez s\u00e9lectionner Oui ou Non pour indiquer si chaque \u00e9v\u00e9nement vous est arriv\u00e9 l'ann\u00e9e pass\u00e9e.",
            "de-CH": "Bitte w\u00e4hlen Sie Ja oder Nein, um anzugeben, ob Ihnen das jeweilige Ereignis im vergangenen Jahr widerfahren ist.",
            "es-AR": "Indique con S\u00ed o No si le ha sucedido alguna de las siguientes cosas en el \u00faltimo a\u00f1o.",
            "en-US": "Please select Yes or No to indicate whether each event has happened to you in the past year.",
            "en-GH": "Do indicate through Yes or No whether each thing relate to your list of events for last year.",
            "en": "Please select Yes or No to indicate whether each event has happened to you in the past year."
          },
          "showQuestionNumbers": "off",
          "elements": [
            {
              "type": "panel",
              "name": "SelfLifeChangesHealth",
              "title": {
                "default": "Health:",
                "de": "Gesundheit:",
                "fr": "Sant\u00e9 :",
                "nl": "Health:",
                "es-CO": "Salud:",
                "fr-CA": "Sant\u00e9 :",
                "de-CH": "Gesundheit:",
                "es-AR": "Salud:",
                "en-US": "Health:",
                "en-GH": "Health:",
                "en": "Health:"
              },
              "elements": [
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges1",
                  "title": {
                    "default": "An injury or illness which kept you in bed a week or more, or sent you to the hospital.",
                    "de": "Eine Verletzung oder Krankheit, wegen der Sie mindestens eine Woche oder l\u00e4nger im Bett liegen mussten oder Sie ins Krankenhaus brachte.",
                    "fr": "Une blessure ou une maladie qui vous a gard\u00e9 au lit une semaine ou plus, ou vous a envoy\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital.",
                    "nl": "An injury or illness which kept you in bed a week or more, or sent you to the hospital.",
                    "es-CO": "Una lesi\u00f3n o enfermedad que le haya mantenido en cama una semana o m\u00e1s, o que le haya mandado al hospital.",
                    "fr-CA": "Une blessure ou une maladie qui vous a gard\u00e9 au lit une semaine ou plus, ou vous a envoy\u00e9 \u00e0 l'h\u00f4pital.",
                    "de-CH": "Eine Verletzung oder Krankheit, wegen der Sie mindestens eine Woche oder l\u00e4nger im Bett liegen mussten oder Sie ins Krankenhaus brachte.",
                    "es-AR": "Una lesi\u00f3n o enfermedad que le haya mantenido en cama una semana o m\u00e1s, o que le haya mandado al hospital.",
                    "en-GH": "A serious injury or accident that kept you resorting to bed for over a week or eventually hospital bound.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "74",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges2",
                  "title": {
                    "default": "An injury or illness which was less serious than above but still sent you to the doctor or kept you in bed for a day or two.",
                    "de": "Eine Verletzung oder Erkrankung, die weniger schwerwiegend ist als die oben genannten, die aber dennoch einen Arztbesuch oder Bettruhe f\u00fcr ein oder zwei Tage erforderlich machte.",
                    "fr": "Une blessure ou une maladie moins grave que ci-dessus mais qui vous a tout de m\u00eame envoy\u00e9 chez le m\u00e9decin ou gard\u00e9 au lit pendant un jour ou deux.",
                    "nl": "An injury or illness which was less serious than above but still sent you to the doctor or kept you in bed for a day or two.",
                    "es-CO": "Una lesi\u00f3n o enfermedad menos grave que las anteriores, pero que le haya obligado a ir al m\u00e9dico o a guardar cama uno o dos d\u00edas.",
                    "fr-CA": "Une blessure ou une maladie moins grave que ci-dessus mais qui vous a tout de m\u00eame envoy\u00e9 chez le m\u00e9decin ou gard\u00e9 au lit pendant un jour ou deux.",
                    "de-CH": "Eine Verletzung oder Erkrankung, die weniger schwerwiegend ist als die oben genannten, die aber dennoch einen Arztbesuch oder Bettruhe f\u00fcr ein oder zwei Tage erforderlich machte.",
                    "es-AR": "Una lesi\u00f3n o enfermedad menos grave que las anteriores, pero que le haya obligado a ir al m\u00e9dico o a guardar cama uno o dos d\u00edas.",
                    "en-GH": "A less serious matter than an injury or sickness, but one that sent you to the er or stood you two days or less in bed.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "44",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges3",
                  "title": {
                    "default": "Major dental work.",
                    "de": "Gr\u00f6\u00dfere zahn\u00e4rztliche Behandlungen.",
                    "fr": "Travaux dentaires majeurs.",
                    "nl": "Major dental work.",
                    "es-CO": "Tratamiento dental importante.",
                    "fr-CA": "Travaux dentaires majeurs.",
                    "de-CH": "Gr\u00f6\u00dfere zahn\u00e4rztliche Behandlungen.",
                    "es-AR": "Tratamiento dental importante.",
                    "en-GH": "Major dental work done.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "26",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges4",
                  "title": {
                    "default": "Major change in eating habits.",
                    "de": "Wesentliche \u00c4nderung der Essgewohnheiten.",
                    "fr": "Changement majeur dans les habitudes alimentaires.",
                    "nl": "Major change in eating habits.",
                    "es-CO": "Cambio importante en los h\u00e1bitos alimentarios.",
                    "fr-CA": "Changement majeur dans les habitudes alimentaires.",
                    "de-CH": "Wesentliche \u00c4nderung der Essgewohnheiten.",
                    "es-AR": "Cambio importante en los h\u00e1bitos alimentarios.",
                    "en-GH": "Significant changes in eating habits made.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "27",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges5",
                  "title": {
                    "default": "Major change in sleeping habits.",
                    "de": "Wesentliche \u00c4nderung der Schlafgewohnheiten.",
                    "fr": "Changement important dans les habitudes de sommeil.",
                    "nl": "Major change in sleeping habits.",
                    "es-CO": "Cambio importante en los h\u00e1bitos de sue\u00f1o.",
                    "fr-CA": "Changement important dans les habitudes de sommeil.",
                    "de-CH": "Wesentliche \u00c4nderung der Schlafgewohnheiten.",
                    "es-AR": "Cambio importante en los h\u00e1bitos de sue\u00f1o.",
                    "en-GH": "Changes in sleep patterns or sleep habits engaged.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "26",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges6",
                  "title": {
                    "default": "Major change in your usual type and/or amount of recreation.",
                    "de": "Wesentliche \u00c4nderung der Art und/oder des Umfangs Ihrer \u00fcblichen Freizeitgestaltung.",
                    "fr": "Changement significatif dans votre type habituel et/ou quantit\u00e9 de loisirs.",
                    "nl": "Major change in your usual type and/or amount of recreation.",
                    "es-CO": "Cambio importante en el tipo o la cantidad de tiempo de ocio habitual.",
                    "fr-CA": "Changement significatif dans votre type habituel et/ou quantit\u00e9 de loisirs.",
                    "de-CH": "Wesentliche \u00c4nderung der Art und/oder des Umfangs Ihrer \u00fcblichen Freizeitgestaltung.",
                    "es-AR": "Cambio importante en el tipo o la cantidad de tiempo de ocio habitual.",
                    "en-GH": "Recreational activities dey change type and/or amount noticeably.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "28",
                  "valueFalse": "0"
                }
              ]
            },
            {
              "type": "panel",
              "name": "SelfLifeChangesWork",
              "title": {
                "default": "Work:",
                "de": "Arbeit:",
                "fr": "Travail :",
                "nl": "Work:",
                "es-CO": "Trabajo:",
                "fr-CA": "Travail :",
                "de-CH": "Arbeit:",
                "es-AR": "Trabajo:",
                "en-US": "Work:",
                "en-GH": "Work:",
                "en": "Work:"
              },
              "elements": [
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges7",
                  "title": {
                    "default": "Change to a new type of work.",
                    "de": "Wechsel zu einer neuen Art von Arbeit.",
                    "fr": "Changement vers un nouveau type de travail.",
                    "nl": "Change to a new type of work.",
                    "es-CO": "Cambio de tipo de trabajo.",
                    "fr-CA": "Changement vers un nouveau type de travail.",
                    "de-CH": "Wechsel zu einer neuen Art von Arbeit.",
                    "es-AR": "Cambio de tipo de trabajo.",
                    "en-GH": "Transition into a fresh line of work.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "51",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges8",
                  "title": {
                    "default": "Change in your work hours or conditions.",
                    "de": "\u00c4nderung der Arbeitszeiten oder -bedingungen.",
                    "fr": "Changement dans vos heures ou conditions de travail.",
                    "nl": "Change in your work hours or conditions.",
                    "es-CO": "Cambio de horario o de condiciones de trabajo.",
                    "fr-CA": "Changement dans vos heures ou conditions de travail.",
                    "de-CH": "\u00c4nderung der Arbeitszeiten oder -bedingungen.",
                    "es-AR": "Cambio de horario o de condiciones de trabajo.",
                    "en-GH": "Shift in hours or changes for your current work environment.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "35",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges9",
                  "title": {
                    "default": "Change in your responsibilities at work (more responsibilities).",
                    "de": "\u00c4nderung Ihrer Verantwortlichkeiten am Arbeitsplatz (mehr Verantwortung).",
                    "fr": "Changement dans vos responsabilit\u00e9s au travail (plus de responsabilit\u00e9s).",
                    "nl": "Change in your responsibilities at work (more responsibilities).",
                    "es-CO": "Cambio de responsabilidades en el trabajo (m\u00e1s responsabilidades).",
                    "fr-CA": "Changement dans vos responsabilit\u00e9s au travail (plus de responsabilit\u00e9s).",
                    "de-CH": "\u00c4nderung Ihrer Verantwortlichkeiten am Arbeitsplatz (mehr Verantwortung).",
                    "es-AR": "Cambio de responsabilidades en el trabajo (m\u00e1s responsabilidades).",
                    "en-GH": "At work, acquirement of more responsibility given.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "29",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges10",
                  "title": {
                    "default": "Change in your responsibilities at work (fewer responsibilities).",
                    "de": "\u00c4nderung Ihrer Verantwortlichkeiten am Arbeitsplatz (weniger Verantwortlichkeiten).",
                    "fr": "Changement dans vos responsabilit\u00e9s au travail (moins de responsabilit\u00e9s).",
                    "nl": "Change in your responsibilities at work (fewer responsibilities).",
                    "es-CO": "Cambio de responsabilidades en el trabajo (menos responsabilidades).",
                    "fr-CA": "Changement dans vos responsabilit\u00e9s au travail (moins de responsabilit\u00e9s).",
                    "de-CH": "\u00c4nderung Ihrer Verantwortlichkeiten am Arbeitsplatz (weniger Verantwortlichkeiten).",
                    "es-AR": "Cambio de responsabilidades en el trabajo (menos responsabilidades).",
                    "en-GH": "Lower job responsibilities now.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "21",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges11",
                  "title": {
                    "default": "Change in your responsibilities at work (promotion).",
                    "de": "\u00c4nderung Ihrer Verantwortlichkeiten am Arbeitsplatz (Bef\u00f6rderung).",
                    "fr": "Changement dans vos responsabilit\u00e9s au travail (promotion).",
                    "nl": "Change in your responsibilities at work (promotion).",
                    "es-CO": "Cambio de responsabilidades en el trabajo (ascenso).",
                    "fr-CA": "Changement dans vos responsabilit\u00e9s au travail (promotion).",
                    "de-CH": "\u00c4nderung Ihrer Verantwortlichkeiten am Arbeitsplatz (Bef\u00f6rderung).",
                    "es-AR": "Cambio de responsabilidades en el trabajo (ascenso).",
                    "en-GH": "Responsibilities at work shot up 'cause of promotion.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "31",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges12",
                  "title": {
                    "default": "Change in your responsibilities at work (demotion).",
                    "de": "\u00c4nderung Ihrer Verantwortlichkeiten am Arbeitsplatz (Herunterstufung).",
                    "fr": "Changement dans vos responsabilit\u00e9s au travail (r\u00e9trogradation).",
                    "nl": "Change in your responsibilities at work (demotion).",
                    "es-CO": "Cambio de responsabilidades en el trabajo (descenso).",
                    "fr-CA": "Changement dans vos responsabilit\u00e9s au travail (r\u00e9trogradation).",
                    "de-CH": "\u00c4nderung Ihrer Verantwortlichkeiten am Arbeitsplatz (Herunterstufung).",
                    "es-AR": "Cambio de responsabilidades en el trabajo (descenso).",
                    "en-GH": "Responsibilities at work curved low by demotion.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "42",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges13",
                  "title": {
                    "default": "Change in your responsibilities at work (transfer).",
                    "de": "\u00c4nderung Ihrer Verantwortlichkeiten am Arbeitsplatz (Versetzung).",
                    "fr": "Changement dans vos responsabilit\u00e9s au travail (transfert).",
                    "nl": "Change in your responsibilities at work (transfer).",
                    "es-CO": "Cambio de responsabilidades en el trabajo (traslado).",
                    "fr-CA": "Changement dans vos responsabilit\u00e9s au travail (transfert).",
                    "de-CH": "\u00c4nderung Ihrer Verantwortlichkeiten am Arbeitsplatz (Versetzung).",
                    "es-AR": "Cambio de responsabilidades en el trabajo (traslado).",
                    "en-GH": "Relocation at job resulted in transfer.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "32",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges14",
                  "title": {
                    "default": "Troubles at work (with your boss).",
                    "de": "Probleme bei der Arbeit (mit Ihrem Chef).",
                    "fr": "Probl\u00e8mes au travail (avec votre patron).",
                    "nl": "Troubles at work (with your boss).",
                    "es-CO": "Problemas en el trabajo (con el jefe).",
                    "fr-CA": "Probl\u00e8mes au travail (avec votre patron).",
                    "de-CH": "Probleme bei der Arbeit (mit Ihrem Chef).",
                    "es-AR": "Problemas en el trabajo (con el jefe).",
                    "en-GH": "They dey give you stress at work, like your supervisor dey power.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "29",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges15",
                  "title": {
                    "default": "Troubles at work (with your coworkers).",
                    "de": "Probleme bei der Arbeit (mit Ihren Kollegen).",
                    "fr": "Probl\u00e8mes au travail (avec vos coll\u00e8gues).",
                    "nl": "Troubles at work (with your coworkers).",
                    "es-CO": "Problemas en el trabajo (con los compa\u00f1eros).",
                    "fr-CA": "Probl\u00e8mes au travail (avec vos coll\u00e8gues).",
                    "de-CH": "Probleme bei der Arbeit (mit Ihren Kollegen).",
                    "es-AR": "Problemas en el trabajo (con los compa\u00f1eros).",
                    "en-GH": "Work ran into issues, den no like the organization nor amongst co-workers.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "35",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges16",
                  "title": {
                    "default": "Troubles at work (with persons under your supervision).",
                    "de": "Probleme bei der Arbeit (mit den Ihnen unterstellten Personen).",
                    "fr": "Probl\u00e8mes au travail (avec des personnes sous votre supervision).",
                    "nl": "Troubles at work (with persons under your supervision).",
                    "es-CO": "Problemas en el trabajo (con subalternos).",
                    "fr-CA": "Probl\u00e8mes au travail (avec des personnes sous votre supervision).",
                    "de-CH": "Probleme bei der Arbeit (mit den Ihnen unterstellten Personen).",
                    "es-AR": "Problemas en el trabajo (con subalternos).",
                    "en-GH": "Person or people wey you dey manage for work dey trouble you.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "35",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges17",
                  "title": {
                    "default": "Other work problems.",
                    "de": "Andere Arbeitsprobleme.",
                    "fr": "Autres probl\u00e8mes de travail.",
                    "nl": "Other work problems.",
                    "es-CO": "Otros problemas laborales.",
                    "fr-CA": "Autres probl\u00e8mes de travail.",
                    "de-CH": "Andere Arbeitsprobleme.",
                    "es-AR": "Otros problemas laborales.",
                    "en-GH": "Some other issues wey sprout towards work.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "28",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges18",
                  "title": {
                    "default": "Major business adjustment.",
                    "de": "Gr\u00f6\u00dfere gesch\u00e4ftliche Anpassungen.",
                    "fr": "Ajustement commercial majeur.",
                    "nl": "Major business adjustment.",
                    "es-CO": "Cambios importantes de la empresa.",
                    "fr-CA": "Ajustement commercial majeur.",
                    "de-CH": "Gr\u00f6\u00dfere gesch\u00e4ftliche Anpassungen.",
                    "es-AR": "Cambios importantes de la empresa.",
                    "en-GH": "Business took sharp turn.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "60",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges19",
                  "title": {
                    "default": "Retirement.",
                    "de": "Ruhestand.",
                    "fr": "Retraite.",
                    "nl": "Retirement.",
                    "es-CO": "Jubilaci\u00f3n.",
                    "fr-CA": "Retraite.",
                    "de-CH": "Ruhestand.",
                    "es-AR": "Jubilaci\u00f3n.",
                    "en-GH": "Retire time.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "52",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges20",
                  "title": {
                    "default": "Loss of a job (laid off from work).",
                    "de": "Verlust des Arbeitsplatzes (Entlassung).",
                    "fr": "Perte d'emploi (licenciement).",
                    "nl": "Loss of a job (laid off from work).",
                    "es-CO": "Despido con indemnizaci\u00f3n",
                    "fr-CA": "Perte d'emploi (licenciement).",
                    "de-CH": "Verlust des Arbeitsplatzes (Entlassung).",
                    "es-AR": "Despido con indemnizaci\u00f3n",
                    "en-GH": "No work, job dey loose with layoff.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "68",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges21",
                  "title": {
                    "default": "Loss of a job (fired from work).",
                    "de": "Verlust des Arbeitsplatzes (gek\u00fcndigt werden).",
                    "fr": "Perte d'emploi (renvoi).",
                    "nl": "Loss of a job (fired from work).",
                    "es-CO": "Despido sin indemnizaci\u00f3n",
                    "fr-CA": "Perte d'emploi (renvoi).",
                    "de-CH": "Verlust des Arbeitsplatzes (gek\u00fcndigt werden).",
                    "es-AR": "Despido sin indemnizaci\u00f3n",
                    "en-GH": "Job removal, redundancy mix-up.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "79",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges22",
                  "title": {
                    "default": "Taking a course to help you with your work.",
                    "de": "Teilnahme an einem Kurs, der Ihnen bei Ihrer Arbeit hilft.",
                    "fr": "Suivre un cours pour vous aider dans votre travail.",
                    "nl": "Taking a course to help you with your work.",
                    "es-CO": "Realizaci\u00f3n de un curso para ayudarle en su trabajo.",
                    "fr-CA": "Suivre un cours pour vous aider dans votre travail.",
                    "de-CH": "Teilnahme an einem Kurs, der Ihnen bei Ihrer Arbeit hilft.",
                    "es-AR": "Realizaci\u00f3n de un curso para ayudarle en su trabajo.",
                    "en-GH": "Take up a course, grow business wares.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "18",
                  "valueFalse": "0"
                }
              ]
            },
            {
              "type": "panel",
              "name": "SelfLifeChangesHome",
              "title": {
                "default": "Home and Family:",
                "de": "Haus und Familie:",
                "fr": "Maison et Famille :",
                "nl": "Home and Family:",
                "es-CO": "Hogar y Familia:",
                "fr-CA": "Maison et Famille :",
                "de-CH": "Haus und Familie:",
                "es-AR": "Hogar y Familia:",
                "en-US": "Home and Family:",
                "en-GH": "Home and Family:",
                "en": "Home and Family:"
              },
              "elements": [
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges23",
                  "title": {
                    "default": "Major change in living conditions.",
                    "de": "Wesentliche \u00c4nderung der Lebensumst\u00e4nde.",
                    "fr": "Changement majeur des conditions de vie.",
                    "nl": "Major change in living conditions.",
                    "es-CO": "Cambio importante en las condiciones de vida.",
                    "fr-CA": "Changement majeur des conditions de vie.",
                    "de-CH": "Wesentliche \u00c4nderung der Lebensumst\u00e4nde.",
                    "es-AR": "Cambio importante en las condiciones de vida.",
                    "en-GH": "Big time change for living quarters.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "42",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges24",
                  "title": {
                    "default": "Change in residence (move within the same town or city).",
                    "de": "Wechsel des Wohnsitzes (Umzug innerhalb derselben Stadt).",
                    "fr": "Changement de r\u00e9sidence (d\u00e9m\u00e9nagement dans la m\u00eame ville).",
                    "nl": "Change in residence (move within the same town or city).",
                    "es-CO": "Cambio de residencia (traslado dentro de la misma vereda, pueblo o ciudad).",
                    "fr-CA": "Changement de r\u00e9sidence (d\u00e9m\u00e9nagement dans la m\u00eame ville).",
                    "de-CH": "Wechsel des Wohnsitzes (Umzug innerhalb derselben Stadt).",
                    "es-AR": "Cambio de residencia (traslado dentro de la misma vereda, pueblo o ciudad).",
                    "en-GH": "House displacement (move still dey within same local).",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "25",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges25",
                  "title": {
                    "default": "Change in residence (move to a different town, city, or state).",
                    "de": "\u00c4nderung des Wohnsitzes (Umzug in eine andere Stadt oder ein anderes Bundesland).",
                    "fr": "Changement de r\u00e9sidence (d\u00e9m\u00e9nagement dans une autre ville, province ou \u00e9tat).",
                    "nl": "Change in residence (move to a different town, city, or state).",
                    "es-CO": "Cambio de residencia (traslado a otro pueblo, ciudad o estado).",
                    "fr-CA": "Changement de r\u00e9sidence (d\u00e9m\u00e9nagement dans une autre ville, province ou \u00e9tat).",
                    "de-CH": "\u00c4nderung des Wohnsitzes (Umzug in eine andere Stadt oder ein anderes Bundesland).",
                    "es-AR": "Cambio de residencia (traslado a otro pueblo, ciudad o estado).",
                    "en-GH": "House shift (went to another city, town, state even).",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "47",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges26",
                  "title": {
                    "default": "Change in family get-togethers.",
                    "de": "\u00c4nderung der Familienzusammenk\u00fcnfte.",
                    "fr": "Changement dans les r\u00e9unions de famille.",
                    "nl": "Change in family get-togethers.",
                    "es-CO": "Cambios en los encuentros y reuniones de familia.",
                    "fr-CA": "Changement dans les r\u00e9unions de famille.",
                    "de-CH": "\u00c4nderung der Familienzusammenk\u00fcnfte.",
                    "es-AR": "Cambios en los encuentros y reuniones de familia.",
                    "en-GH": "Family reunion season change.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "25",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges27",
                  "title": {
                    "default": "Major change in health or behavior of family member.",
                    "de": "Wesentliche \u00c4nderung des Gesundheitszustands oder Verhaltens eines Familienmitglieds.",
                    "fr": "Changement majeur de sant\u00e9 ou de comportement d'un membre de la famille.",
                    "nl": "Major change in health or behavior of family member.",
                    "es-CO": "Cambio importante en la salud o el comportamiento de un miembro de la familia.",
                    "fr-CA": "Changement majeur de sant\u00e9 ou de comportement d'un membre de la famille.",
                    "de-CH": "Wesentliche \u00c4nderung des Gesundheitszustands oder Verhaltens eines Familienmitglieds.",
                    "es-AR": "Cambio importante en la salud o el comportamiento de un miembro de la familia.",
                    "en-GH": "Family member dey trouble with health matters.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "55",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges28",
                  "title": {
                    "default": "Marriage.",
                    "de": "Heirat.",
                    "fr": "Mariage.",
                    "nl": "Marriage.",
                    "es-CO": "Matrimonio.",
                    "fr-CA": "Mariage.",
                    "de-CH": "Heirat.",
                    "es-AR": "Matrimonio.",
                    "en-GH": "Marriage chapter started.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "50",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges29",
                  "title": {
                    "default": "Pregnancy.",
                    "de": "Schwangerschaft.",
                    "fr": "Grossesse.",
                    "nl": "Pregnancy.",
                    "es-CO": "Embarazo.",
                    "fr-CA": "Grossesse.",
                    "de-CH": "Schwangerschaft.",
                    "es-AR": "Embarazo.",
                    "en-GH": "Expecting baby.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "67",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges31",
                  "title": {
                    "default": "Gain of a new family member (birth of a child).",
                    "de": "Zuwachs eines neuen Familienmitglieds (Geburt eines Kindes).",
                    "fr": "Arriv\u00e9e d'un nouveau membre dans la famille (naissance d'un enfant).",
                    "nl": "Gain of a new family member (birth of a child).",
                    "es-CO": "Llegada de un nuevo miembro a la familia (nacimiento de un ni\u00f1o(a)).",
                    "fr-CA": "Arriv\u00e9e d'un nouveau membre dans la famille (naissance d'un enfant).",
                    "de-CH": "Zuwachs eines neuen Familienmitglieds (Geburt eines Kindes).",
                    "es-AR": "Llegada de un nuevo miembro a la familia (nacimiento de un ni\u00f1o(a)).",
                    "en-GH": "One more baby for family a fresh-born baby.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "66",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges32",
                  "title": {
                    "default": "Gain of a new family member (adoption of a child).",
                    "de": "Zuwachs eines neuen Familienmitglieds (Adoption eines Kindes).",
                    "fr": "Arriv\u00e9e d'un nouveau membre dans la famille (adoption d'un enfant).",
                    "nl": "Gain of a new family member (adoption of a child).",
                    "es-CO": "Llegada de un nuevo miembro de la familia (adopci\u00f3n de un ni\u00f1o(a)).",
                    "fr-CA": "Arriv\u00e9e d'un nouveau membre dans la famille (adoption d'un enfant).",
                    "de-CH": "Zuwachs eines neuen Familienmitglieds (Adoption eines Kindes).",
                    "es-AR": "Llegada de un nuevo miembro de la familia (adopci\u00f3n de un ni\u00f1o(a)).",
                    "en-GH": "Added extension for new member, adopted one.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "65",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges33",
                  "title": {
                    "default": "Gain of a new family member (a relative moving in with you).",
                    "de": "Zuwachs eines neuen Familienmitglieds (ein Verwandter zieht bei Ihnen ein).",
                    "fr": "Arriv\u00e9e d'un nouveau membre dans la famille (un parent emm\u00e9nage chez vous).",
                    "nl": "Gain of a new family member (a relative moving in with you).",
                    "es-CO": "Llegada de un nuevo familiar (un pariente que se mud\u00f3 a vivir con usted).",
                    "fr-CA": "Arriv\u00e9e d'un nouveau membre dans la famille (un parent emm\u00e9nage chez vous).",
                    "de-CH": "Zuwachs eines neuen Familienmitglieds (ein Verwandter zieht bei Ihnen ein).",
                    "es-AR": "Llegada de un nuevo familiar (un pariente que se mud\u00f3 a vivir con usted).",
                    "en-GH": "Added extension for family, kinsman shifting in.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "59",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges34",
                  "title": {
                    "default": "Spouse beginning or ending work.",
                    "de": "Ehepartner beginnt oder beendet seine Arbeit.",
                    "fr": "D\u00e9but ou fin de travail de l'\u00e9poux(se).",
                    "nl": "Spouse beginning or ending work.",
                    "es-CO": "Inicio o terminaci\u00f3n de empleo por parte de su c\u00f3nyuge.",
                    "fr-CA": "D\u00e9but ou fin de travail de l'\u00e9poux(se).",
                    "de-CH": "Ehepartner beginnt oder beendet seine Arbeit.",
                    "es-AR": "Inicio o terminaci\u00f3n de empleo por parte de su c\u00f3nyuge.",
                    "en-GH": "Life starts with spouse work restarting or ending.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "46",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges35",
                  "title": {
                    "default": "Child leaving home (to attend college).",
                    "de": "Kind verl\u00e4sst das Haus (um ein Studium zu beginnen).",
                    "fr": "Un enfant quitte la maison (pour aller \u00e0 l'universit\u00e9).",
                    "nl": "Child leaving home (to attend college).",
                    "es-CO": "Un menor de edad se va de casa (para seguir sus estudios).",
                    "fr-CA": "Un enfant quitte la maison (pour aller \u00e0 l'universit\u00e9).",
                    "de-CH": "Kind verl\u00e4sst das Haus (um ein Studium zu beginnen).",
                    "es-AR": "Un menor de edad se va de casa (para seguir sus estudios).",
                    "en-GH": "The child head out (went to learn or hull for college indeed).",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "41",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges36",
                  "title": {
                    "default": "Child leaving home (due to marriage).",
                    "de": "Kind verl\u00e4sst das Elternhaus (weil es heiratet).",
                    "fr": "Un enfant quitte la maison (en raison du mariage).",
                    "nl": "Child leaving home (due to marriage).",
                    "es-CO": "Un menor de edad se va de casa (por matrimonio).",
                    "fr-CA": "Un enfant quitte la maison (en raison du mariage).",
                    "de-CH": "Kind verl\u00e4sst das Elternhaus (weil es heiratet).",
                    "es-AR": "Un menor de edad se va de casa (por matrimonio).",
                    "en-GH": "The child head some married, however married.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "41",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges37",
                  "title": {
                    "default": "Child leaving home (for other reasons).",
                    "de": "Kind verl\u00e4sst das Haus (aus anderen Gr\u00fcnden).",
                    "fr": "Un enfant quitte la maison (pour d'autres raisons).",
                    "nl": "Child leaving home (for other reasons).",
                    "es-CO": "Un menor de edad se va de casa (por otros motivos).",
                    "fr-CA": "Un enfant quitte la maison (pour d'autres raisons).",
                    "de-CH": "Kind verl\u00e4sst das Haus (aus anderen Gr\u00fcnden).",
                    "es-AR": "Un menor de edad se va de casa (por otros motivos).",
                    "en-GH": "When child went for an excursion, to sum up all.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "45",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges38",
                  "title": {
                    "default": "Change in arguments with spouse.",
                    "de": "\u00c4nderung der Streitigkeiten mit dem Ehepartner.",
                    "fr": "Changement dans les disputes avec le conjoint.",
                    "nl": "Change in arguments with spouse.",
                    "es-CO": "Cambios en el tipo y forma de las discusiones con el c\u00f3nyuge.",
                    "fr-CA": "Changement dans les disputes avec le conjoint.",
                    "de-CH": "\u00c4nderung der Streitigkeiten mit dem Ehepartner.",
                    "es-AR": "Cambios en el tipo y forma de las discusiones con el c\u00f3nyuge.",
                    "en-GH": "Spouses exchanged tempers.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "50",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges39",
                  "title": {
                    "default": "In-law problems.",
                    "de": "Schwiegerelternprobleme.",
                    "fr": "Probl\u00e8mes avec les beaux-parents.",
                    "nl": "In-law problems.",
                    "es-CO": "Problemas con los suegros.",
                    "fr-CA": "Probl\u00e8mes avec les beaux-parents.",
                    "de-CH": "Schwiegerelternprobleme.",
                    "es-AR": "Problemas con los suegros.",
                    "en-GH": "In-law movie.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "38",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges40",
                  "title": {
                    "default": "Change to the marital status of your parents (divorce).",
                    "de": "\u00c4nderung des Ehestandes Ihrer Eltern (Scheidung).",
                    "fr": "Changement de l'\u00e9tat matrimonial de vos parents (divorce).",
                    "nl": "Change to the marital status of your parents (divorce).",
                    "es-CO": "Cambio en el estado civil de sus padres (divorcio).",
                    "fr-CA": "Changement de l'\u00e9tat matrimonial de vos parents (divorce).",
                    "de-CH": "\u00c4nderung des Ehestandes Ihrer Eltern (Scheidung).",
                    "es-AR": "Cambio en el estado civil de sus padres (divorcio).",
                    "en-GH": "Status of parents got altered, the nuptial pull down.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "59",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges41",
                  "title": {
                    "default": "Change to the marital status of your parents (remarriage).",
                    "de": "\u00c4nderung des Ehestandes Ihrer Eltern (erneute Heirat).",
                    "fr": "Changement de l'\u00e9tat matrimonial de vos parents (remariage).",
                    "nl": "Change to the marital status of your parents (remarriage).",
                    "es-CO": "Cambio de estado civil de sus padres (segundas nupcias).",
                    "fr-CA": "Changement de l'\u00e9tat matrimonial de vos parents (remariage).",
                    "de-CH": "\u00c4nderung des Ehestandes Ihrer Eltern (erneute Heirat).",
                    "es-AR": "Cambio de estado civil de sus padres (segundas nupcias).",
                    "en-GH": "Status of parents got altered, re-nuptial promises accepted.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "50",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges42",
                  "title": {
                    "default": "Separation from spouse (due to work).",
                    "de": "Trennung vom Ehepartner (aus beruflichen Gr\u00fcnden).",
                    "fr": "S\u00e9paration avec le conjoint (en raison du travail).",
                    "nl": "Separation from spouse (due to work).",
                    "es-CO": "Separaci\u00f3n del c\u00f3nyuge (por motivos de trabajo).",
                    "fr-CA": "S\u00e9paration avec le conjoint (en raison du travail).",
                    "de-CH": "Trennung vom Ehepartner (aus beruflichen Gr\u00fcnden).",
                    "es-AR": "Separaci\u00f3n del c\u00f3nyuge (por motivos de trabajo).",
                    "en-GH": "Partner part time separated, often work issue.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "53",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges43",
                  "title": {
                    "default": "Separation from spouse (due to marital problems).",
                    "de": "Trennung vom Ehepartner (aufgrund von Eheproblemen).",
                    "fr": "S\u00e9paration avec le conjoint (en raison de probl\u00e8mes conjugaux).",
                    "nl": "Separation from spouse (due to marital problems).",
                    "es-CO": "Separaci\u00f3n del c\u00f3nyuge (por problemas conyugales).",
                    "fr-CA": "S\u00e9paration avec le conjoint (en raison de probl\u00e8mes conjugaux).",
                    "de-CH": "Trennung vom Ehepartner (aufgrund von Eheproblemen).",
                    "es-AR": "Separaci\u00f3n del c\u00f3nyuge (por problemas conyugales).",
                    "en-GH": "Partner part time separated, marriage faced issues.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "76",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges44",
                  "title": {
                    "default": "Divorce.",
                    "de": "Scheidung.",
                    "fr": "Divorce.",
                    "nl": "Divorce.",
                    "es-CO": "Divorcio.",
                    "fr-CA": "Divorce.",
                    "de-CH": "Scheidung.",
                    "es-AR": "Divorcio.",
                    "en-GH": "Divorce case settled.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "96",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges45",
                  "title": {
                    "default": "Birth of a grandchild.",
                    "de": "Geburt eines Enkelkindes.",
                    "fr": "Naissance d'un petit-enfant.",
                    "nl": "Birth of a grandchild.",
                    "es-CO": "Nacimiento de un nieto.",
                    "fr-CA": "Naissance d'un petit-enfant.",
                    "de-CH": "Geburt eines Enkelkindes.",
                    "es-AR": "Nacimiento de un nieto.",
                    "en-GH": "Grandchild was born.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "43",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges46",
                  "title": {
                    "default": "Death of a spouse.",
                    "de": "Tod eines Ehepartners.",
                    "fr": "D\u00e9c\u00e8s du conjoint.",
                    "nl": "Death of a spouse.",
                    "es-CO": "Fallecimiento del c\u00f3nyuge.",
                    "fr-CA": "D\u00e9c\u00e8s du conjoint.",
                    "de-CH": "Tod eines Ehepartners.",
                    "es-AR": "Fallecimiento del c\u00f3nyuge.",
                    "en-GH": "Partner dey meet heavenly line.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "119",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges47",
                  "title": {
                    "default": "Death of other family member (child).",
                    "de": "Tod eines anderen Familienmitglieds (Kind).",
                    "fr": "D\u00e9c\u00e8s d'un autre membre de la famille (enfant).",
                    "nl": "Death of other family member (child).",
                    "es-CO": "Fallecimiento de otro familiar (hijo o hija).",
                    "fr-CA": "D\u00e9c\u00e8s d'un autre membre de la famille (enfant).",
                    "de-CH": "Tod eines anderen Familienmitglieds (Kind).",
                    "es-AR": "Fallecimiento de otro familiar (hijo o hija).",
                    "en-GH": "Extended family child resting beyond-life doubt.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "123",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges48",
                  "title": {
                    "default": "Death of other family member (brother or sister).",
                    "de": "Tod eines anderen Familienmitglieds (Bruder oder Schwester).",
                    "fr": "D\u00e9c\u00e8s d'un autre membre de la famille (fr\u00e8re ou s\u0153ur).",
                    "nl": "Death of other family member (brother or sister).",
                    "es-CO": "Fallecimiento de otro familiar (hermano o hermana).",
                    "fr-CA": "D\u00e9c\u00e8s d'un autre membre de la famille (fr\u00e8re ou s\u0153ur).",
                    "de-CH": "Tod eines anderen Familienmitglieds (Bruder oder Schwester).",
                    "es-AR": "Fallecimiento de otro familiar (hermano o hermana).",
                    "en-GH": "Extended family jnr. or sister pa happened to be stopped.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "102",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges49",
                  "title": {
                    "default": "Death of other family member (parent).",
                    "de": "Tod eines anderen Familienmitglieds (Elternteil).",
                    "fr": "D\u00e9c\u00e8s d'un autre membre de la famille (parent).",
                    "nl": "Death of other family member (parent).",
                    "es-CO": "Fallecimiento de otro familiar (padre o madre).",
                    "fr-CA": "D\u00e9c\u00e8s d'un autre membre de la famille (parent).",
                    "de-CH": "Tod eines anderen Familienmitglieds (Elternteil).",
                    "es-AR": "Fallecimiento de otro familiar (padre o madre).",
                    "en-GH": "Father go into shadow & quiet city.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "100",
                  "valueFalse": "0"
                }
              ]
            },
            {
              "type": "panel",
              "name": "SelfLifeChangesPersonal",
              "title": {
                "default": "Personal and Social:",
                "de": "Pers\u00f6nlich und sozial:",
                "fr": "Personnel et Social :",
                "nl": "Personal and Social:",
                "es-CO": "Personal y Social:",
                "fr-CA": "Personnel et Social :",
                "de-CH": "Pers\u00f6nlich und sozial:",
                "es-AR": "Personal y Social:",
                "en-US": "Personal and Social:",
                "en-GH": "Personal and Social:",
                "en": "Personal and Social:"
              },
              "elements": [
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges50",
                  "title": {
                    "default": "Change in personal habits.",
                    "de": "\u00c4nderung der pers\u00f6nlichen Gewohnheiten.",
                    "fr": "Changement dans les habitudes personnelles.",
                    "nl": "Change in personal habits.",
                    "es-CO": "Cambio de h\u00e1bitos personales.",
                    "fr-CA": "Changement dans les habitudes personnelles.",
                    "de-CH": "\u00c4nderung der pers\u00f6nlichen Gewohnheiten.",
                    "es-AR": "Cambio de h\u00e1bitos personales.",
                    "en-GH": "Habitual mutation.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "26",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges51",
                  "title": {
                    "default": "Beginning or ending school or college.",
                    "de": "Beginn oder Ende der Schule oder des Studiums.",
                    "fr": "D\u00e9but ou fin de l'\u00e9cole ou de l'universit\u00e9.",
                    "nl": "Beginning or ending school or college.",
                    "es-CO": "Inicio o culminaci\u00f3n de escuela o universidad.",
                    "fr-CA": "D\u00e9but ou fin de l'\u00e9cole ou de l'universit\u00e9.",
                    "de-CH": "Beginn oder Ende der Schule oder des Studiums.",
                    "es-AR": "Inicio o culminaci\u00f3n de escuela o universidad.",
                    "en-GH": "A plan concerning academic enrollment or de-enrollment.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "38",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges52",
                  "title": {
                    "default": "Change of school or college.",
                    "de": "Schul- oder Hochschulwechsel.",
                    "fr": "Changement d'\u00e9cole ou d'universit\u00e9.",
                    "nl": "Change of school or college.",
                    "es-CO": "Cambio de colegio o universidad.",
                    "fr-CA": "Changement d'\u00e9cole ou d'universit\u00e9.",
                    "de-CH": "Schul- oder Hochschulwechsel.",
                    "es-AR": "Cambio de colegio o universidad.",
                    "en-GH": "Institutes and lab benches adjusted generally.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "35",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges53",
                  "title": {
                    "default": "Change in political beliefs.",
                    "de": "Politische \u00dcberzeugung ge\u00e4ndert.",
                    "fr": "Changement de convictions politiques.",
                    "nl": "Change in political beliefs.",
                    "es-CO": "Cambio de convicciones pol\u00edticas.",
                    "fr-CA": "Changement de convictions politiques.",
                    "de-CH": "Politische \u00dcberzeugung ge\u00e4ndert.",
                    "es-AR": "Cambio de convicciones pol\u00edticas.",
                    "en-GH": "Political legacy altered.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "24",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges54",
                  "title": {
                    "default": "Change in religious beliefs.",
                    "de": "Religi\u00f6se \u00dcberzeugung ge\u00e4ndert.",
                    "fr": "Changement de convictions religieuses.",
                    "nl": "Change in religious beliefs.",
                    "es-CO": "Cambio de creencias religiosas.",
                    "fr-CA": "Changement de convictions religieuses.",
                    "de-CH": "Religi\u00f6se \u00dcberzeugung ge\u00e4ndert.",
                    "es-AR": "Cambio de creencias religiosas.",
                    "en-GH": "Faithful eye different order now.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "29",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges55",
                  "title": {
                    "default": "Change in social activities.",
                    "de": "\u00c4nderung der sozialen Aktivit\u00e4ten.",
                    "fr": "Changement dans les activit\u00e9s sociales.",
                    "nl": "Change in social activities.",
                    "es-CO": "Cambio de actividades sociales.",
                    "fr-CA": "Changement dans les activit\u00e9s sociales.",
                    "de-CH": "\u00c4nderung der sozialen Aktivit\u00e4ten.",
                    "es-AR": "Cambio de actividades sociales.",
                    "en-GH": "For socialization, whole the activities dey change.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "27",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges56",
                  "title": {
                    "default": "Vacation.",
                    "de": "Urlaub.",
                    "fr": "Vacances.",
                    "nl": "Vacation.",
                    "es-CO": "Vacaciones.",
                    "fr-CA": "Vacances.",
                    "de-CH": "Urlaub.",
                    "es-AR": "Vacaciones.",
                    "en-GH": "Taking time relax, a retreat.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "24",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges57",
                  "title": {
                    "default": "New, close, personal relationship.",
                    "de": "Neue, enge, pers\u00f6nliche Beziehung.",
                    "fr": "Nouvelle relation personnelle proche.",
                    "nl": "New, close, personal relationship.",
                    "es-CO": "Nueva relaci\u00f3n personal cercana.",
                    "fr-CA": "Nouvelle relation personnelle proche.",
                    "de-CH": "Neue, enge, pers\u00f6nliche Beziehung.",
                    "es-AR": "Nueva relaci\u00f3n personal cercana.",
                    "en-GH": "Relationships become marvel.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "37",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges58",
                  "title": {
                    "default": "Engagement to marry.",
                    "de": "Verlobung und Heirat.",
                    "fr": "Fian\u00e7ailles pour le mariage.",
                    "nl": "Engagement to marry.",
                    "es-CO": "Compromiso de matrimonio.",
                    "fr-CA": "Fian\u00e7ailles pour le mariage.",
                    "de-CH": "Verlobung und Heirat.",
                    "es-AR": "Compromiso de matrimonio.",
                    "en-GH": "Decide getting married.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "45",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges59",
                  "title": {
                    "default": "Girlfriend or boyfriend problems.",
                    "de": "Probleme mit der Freundin oder dem Freund.",
                    "fr": "Probl\u00e8mes avec petit(e)-ami(e).",
                    "nl": "Girlfriend or boyfriend problems.",
                    "es-CO": "Problemas con la novia o el novio.",
                    "fr-CA": "Probl\u00e8mes avec petit(e)-ami(e).",
                    "de-CH": "Probleme mit der Freundin oder dem Freund.",
                    "es-AR": "Problemas con la novia o el novio.",
                    "en-GH": "Companion crisis day.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "39",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges61",
                  "title": {
                    "default": "\"Falling out\" of a close personal relationship.",
                    "de": "\"Aussteigen\" aus einer engen pers\u00f6nlichen Beziehung.",
                    "fr": "\"Rupture\" d'une relation personnelle proche.",
                    "nl": "\"Falling out\" of a close personal relationship.",
                    "es-CO": "Se rompi\u00f3 una relaci\u00f3n personal cercana.",
                    "fr-CA": "\"Rupture\" d'une relation personnelle proche.",
                    "de-CH": "\"Aussteigen\" aus einer engen pers\u00f6nlichen Beziehung.",
                    "es-AR": "Se rompi\u00f3 una relaci\u00f3n personal cercana.",
                    "en-GH": "\"Falling out\" of a close personal relationship.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "47",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges62",
                  "title": {
                    "default": "An accident.",
                    "de": "Ein Unfall.",
                    "fr": "Un accident.",
                    "nl": "An accident.",
                    "es-CO": "Un accidente.",
                    "fr-CA": "Un accident.",
                    "de-CH": "Ein Unfall.",
                    "es-AR": "Un accidente.",
                    "en-GH": "Incident with severity.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "48",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges63",
                  "title": {
                    "default": "Minor violation of the law.",
                    "de": "Geringf\u00fcgiger Versto\u00df gegen das Gesetz.",
                    "fr": "Infraction mineure \u00e0 la loi.",
                    "nl": "Minor violation of the law.",
                    "es-CO": "Infracci\u00f3n leve de la ley.",
                    "fr-CA": "Infraction mineure \u00e0 la loi.",
                    "de-CH": "Geringf\u00fcgiger Versto\u00df gegen das Gesetz.",
                    "es-AR": "Infracci\u00f3n leve de la ley.",
                    "en-GH": "Minor law infringement.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "20",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges65",
                  "title": {
                    "default": "Death of a close friend.",
                    "de": "Tod eines engen Freundes.",
                    "fr": "D\u00e9c\u00e8s d'un ami proche.",
                    "nl": "Death of a close friend.",
                    "es-CO": "Muerte de un amigo cercano.",
                    "fr-CA": "D\u00e9c\u00e8s d'un ami proche.",
                    "de-CH": "Tod eines engen Freundes.",
                    "es-AR": "Muerte de un amigo cercano.",
                    "en-GH": "Paid bid farewell to a friend's company.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "70",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges66",
                  "title": {
                    "default": "Major decision regarding your immediate future.",
                    "de": "Wichtige Entscheidung \u00fcber Ihre unmittelbare Zukunft.",
                    "fr": "D\u00e9cision majeure concernant votre avenir imm\u00e9diat.",
                    "nl": "Major decision regarding your immediate future.",
                    "es-CO": "Decisi\u00f3n importante sobre su futuro inmediato.",
                    "fr-CA": "D\u00e9cision majeure concernant votre avenir imm\u00e9diat.",
                    "de-CH": "Wichtige Entscheidung \u00fcber Ihre unmittelbare Zukunft.",
                    "es-AR": "Decisi\u00f3n importante sobre su futuro inmediato.",
                    "en-GH": "Outcome came from immediate life plans.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "51",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges67",
                  "title": {
                    "default": "Major personal achievement.",
                    "de": "Gro\u00dfer pers\u00f6nlicher Erfolg.",
                    "fr": "Grande r\u00e9alisation personnelle.",
                    "nl": "Major personal achievement.",
                    "es-CO": "Mayor logro personal.",
                    "fr-CA": "Grande r\u00e9alisation personnelle.",
                    "de-CH": "Gro\u00dfer pers\u00f6nlicher Erfolg.",
                    "es-AR": "Mayor logro personal.",
                    "en-GH": "Personal success chapter.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "36",
                  "valueFalse": "0"
                }
              ]
            },
            {
              "type": "panel",
              "name": "SelfLifeChangesFinancial",
              "title": {
                "default": "Financial:",
                "de": "Finanzen:",
                "fr": "Financier :",
                "nl": "Financial:",
                "es-CO": "Financiera:",
                "fr-CA": "Financier :",
                "de-CH": "Finanzen:",
                "es-AR": "Financiera:",
                "en-US": "Financial:",
                "en-GH": "Finance:",
                "en": "Financial:"
              },
              "elements": [
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges68",
                  "title": {
                    "default": "Major change in finances (increased income).",
                    "de": "Gr\u00f6\u00dfere Ver\u00e4nderung der Finanzen (h\u00f6heres Einkommen).",
                    "fr": "Changement majeur des finances (revenu accru).",
                    "nl": "Major change in finances (increased income).",
                    "es-CO": "Cambio importante en las finanzas (aumento de los ingresos).",
                    "fr-CA": "Changement majeur des finances (revenu accru).",
                    "de-CH": "Gr\u00f6\u00dfere Ver\u00e4nderung der Finanzen (h\u00f6heres Einkommen).",
                    "es-AR": "Cambio importante en las finanzas (aumento de los ingresos).",
                    "en-GH": "Finance balloon, net income dey swell.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "38",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges69",
                  "title": {
                    "default": "Major change in finances (decreased income).",
                    "de": "Starke Ver\u00e4nderung der Finanzen (Einkommensr\u00fcckgang).",
                    "fr": "Changement majeur des finances (revenu diminu\u00e9).",
                    "nl": "Major change in finances (decreased income).",
                    "es-CO": "Cambio importante en las finanzas (disminuci\u00f3n de ingresos).",
                    "fr-CA": "Changement majeur des finances (revenu diminu\u00e9).",
                    "de-CH": "Starke Ver\u00e4nderung der Finanzen (Einkommensr\u00fcckgang).",
                    "es-AR": "Cambio importante en las finanzas (disminuci\u00f3n de ingresos).",
                    "en-GH": "Finance go thin since earnings lower.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "60",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges70",
                  "title": {
                    "default": "Major change in finances (investment and/or credit difficulties).",
                    "de": "Gr\u00f6\u00dfere Ver\u00e4nderung der Finanzen (Investitions- und/oder Kreditschwierigkeiten).",
                    "fr": "Changement majeur des finances (difficult\u00e9s d'investissement et/ou de cr\u00e9dit).",
                    "nl": "Major change in finances (investment and/or credit difficulties).",
                    "es-CO": "Cambio importante en las finanzas (dificultades de inversi\u00f3n y/o de cr\u00e9dito).",
                    "fr-CA": "Changement majeur des finances (difficult\u00e9s d'investissement et/ou de cr\u00e9dit).",
                    "de-CH": "Gr\u00f6\u00dfere Ver\u00e4nderung der Finanzen (Investitions- und/oder Kreditschwierigkeiten).",
                    "es-AR": "Cambio importante en las finanzas (dificultades de inversi\u00f3n y/o de cr\u00e9dito).",
                    "en-GH": "Too many challenges for saving or investing issues.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "56",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges71",
                  "title": {
                    "default": "Loss or damage of personal property.",
                    "de": "Verlust oder Besch\u00e4digung von pers\u00f6nlichem Eigentum.",
                    "fr": "Perte ou dommages de biens personnels.",
                    "nl": "Loss or damage of personal property.",
                    "es-CO": "P\u00e9rdida o deterioro de bienes personales.",
                    "fr-CA": "Perte ou dommages de biens personnels.",
                    "de-CH": "Verlust oder Besch\u00e4digung von pers\u00f6nlichem Eigentum.",
                    "es-AR": "P\u00e9rdida o deterioro de bienes personales.",
                    "en-GH": "When possessions dey losses or seem messed up.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "43",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges72",
                  "title": {
                    "default": "Moderate purchase.",
                    "de": "Mittelgro\u00dfe Anschaffung.",
                    "fr": "Achat mod\u00e9r\u00e9.",
                    "nl": "Moderate purchase.",
                    "es-CO": "Compra moderada.",
                    "fr-CA": "Achat mod\u00e9r\u00e9.",
                    "de-CH": "Mittelgro\u00dfe Anschaffung.",
                    "es-AR": "Compra moderada.",
                    "en-GH": "Small scale buy.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "20",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges73",
                  "title": {
                    "default": "Major purchase.",
                    "de": "Gr\u00f6\u00dfere Anschaffung.",
                    "fr": "Achat important.",
                    "nl": "Major purchase.",
                    "es-CO": "Compra importante.",
                    "fr-CA": "Achat important.",
                    "de-CH": "Gr\u00f6\u00dfere Anschaffung.",
                    "es-AR": "Compra importante.",
                    "en-GH": "Big change purchase.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Yes",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "37",
                  "valueFalse": "0"
                },
                {
                  "type": "boolean",
                  "name": "SelfLifeChanges74",
                  "title": {
                    "default": "Foreclosure on a mortgage or loan.",
                    "de": "Zwangsvollstreckung einer Hypothek oder eines Kredits.",
                    "fr": "Forclusion d'une hypoth\u00e8que ou d'un pr\u00eat.",
                    "nl": "Foreclosure on a mortgage or loan.",
                    "es-CO": "Ejecuci\u00f3n de una hipoteca o pr\u00e9stamo.",
                    "fr-CA": "Forclusion d'une hypoth\u00e8que ou d'un pr\u00eat.",
                    "de-CH": "Zwangsvollstreckung einer Hypothek oder eines Kredits.",
                    "es-AR": "Ejecuci\u00f3n de una hipoteca o pr\u00e9stamo.",
                    "en-GH": "Loss of regular inflow as mortgage got exploded.",
                    "en": ""
                  },
                  "labelTrue": {
                    "default": "Yes",
                    "de": "Ja",
                    "fr": "Oui",
                    "nl": "Nein",
                    "es-CO": "S\u00ed",
                    "fr-CA": "Oui",
                    "de-CH": "Ja",
                    "es-AR": "S\u00ed",
                    "en-GH": "Yes",
                    "en": ""
                  },
                  "labelFalse": {
                    "default": "No",
                    "de": "Nein",
                    "fr": "Non",
                    "nl": "No",
                    "es-CO": "No",
                    "fr-CA": "Non",
                    "de-CH": "Nein",
                    "es-AR": "No",
                    "en-US": "No",
                    "en-GH": "No",
                    "en": "No"
                  },
                  "valueTrue": "58",
                  "valueFalse": "0"
                }
              ]
            }
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "name": "page5",
      "elements": [
        {
          "type": "text",
          "name": "SelfMcArthurCountry",
          "title": {
            "default": "Instructions: Think of this line as representing where people stand in the country where you live. To the right are the people who are the best off - those who have the most money, the most education, and the most respected jobs. To the left are the people who are the worst off - those who have the least money, the least education, the least respected jobs, or no job. The further to the right you are on the line, the closer you are to the people at the very top; the further to the left you are, the closer you are to the people at the very bottom. Where would you place yourself on this line? Move the slider to where you think you stand at this time in your life relative to other people in your country.",
            "de": "Anweisungen: Stellen Sie sich vor, dass diese Linie zeigt, wo sich die Menschenin dem Land, in dem Sie leben, befinden. Auf der rechten Seite befinden sich die Menschen, denen es am besten geht - diejenigen, die das meiste Geld, die beste Ausbildung und die angesehensten Arbeitspl\u00e4tze haben. Auf der linken Seite befinden sich die Menschen, denen es am schlechtesten geht - diejenigen, die das wenigste Geld, die geringste Bildung, die am wenigsten angesehenen Arbeitspl\u00e4tze oder gar keinen Arbeitsplatz haben.Je weiter rechts Sie sich auf der Linie befinden, desto n\u00e4her sind Sie den Menschen ganz oben; je weiter links Sie sind, desto n\u00e4her sind Sie den Menschen ganz unten.Wo w\u00fcrden Sie sich selbst auf dieser Linie einordnen?Bewegen Sie den Schieberegler dorthin, wo Sie Ihrer Meinung nach im Vergleich zu anderen Menschen in Ihrem Land derzeit stehen.",
            "fr": "Instructions : Imaginez que cette ligne repr\u00e9sente l'endroit o\u00f9 les gens se situent dans le pays o\u00f9 vous vivez. \u00c0 droite se trouvent les personnes les mieux loties - celles qui ont le plus d'argent, d'\u00e9ducation et les emplois les plus respect\u00e9s. \u00c0 gauche se trouvent les personnes les plus d\u00e9savantag\u00e9es - celles qui ont le moins d'argent, d'\u00e9ducation et les emplois les moins respect\u00e9s, voire aucun emploi. Plus vous \u00eates \u00e0 droite sur la ligne, plus vous \u00eates proche des personnes au sommet ; plus vous \u00eates \u00e0 gauche, plus vous \u00eates proche des personnes en bas. O\u00f9 vous situez-vous sur cette ligne ? D\u00e9placez le curseur l\u00e0 o\u00f9 vous pensez vous situer \u00e0 ce moment de votre vie par rapport aux autres personnes dans votre pays.",
            "nl": "Instructions: Think of this line as representing where people stand in the country where you live. To the right are the people who are the best off - those who have the most money, the most education, and the most respected jobs. To the left are the people who are the worst off - those who have the least money, the least education, the least respected jobs, or no job. The further to the right you are on the line, the closer you are to the people at the very top; the further to the left you are, the closer you are to the people at the very bottom.Where would you place yourself on this line?Move the slider to where you think you stand at this time in your life relative to other people in your country.",
            "es-CO": "Instrucciones: Piense que esta l\u00ednea representa la situaci\u00f3n de la gente en el pa\u00eds en el que vive. A la derecha est\u00e1n las personas m\u00e1s acomodadas: las que tienen m\u00e1s dinero, m\u00e1s educaci\u00f3n y los trabajos m\u00e1s respetados. A la izquierda est\u00e1n las personas que est\u00e1n en peor situaci\u00f3n: las que tienen menos dinero, menos educaci\u00f3n, los trabajos menos respetados o ning\u00fan trabajo. Cuanto m\u00e1s a la derecha se encuentre en la l\u00ednea, m\u00e1s cerca estar\u00e1 de la gente que m\u00e1s tiene; cuanto m\u00e1s a la izquierda, m\u00e1s cerca estar\u00e1 de la gente que menos tiene.\u00bfD\u00f3nde se situar\u00eda usted en esta l\u00ednea?Mueva y ubique el c\u00edrculo sobre la recta donde usted crea que encontrarse en este momento de su vida en relaci\u00f3n con otras personas de su pa\u00eds.",
            "fr-CA": "Instructions : Imaginez que cette ligne repr\u00e9sente l'endroit o\u00f9 les gens se situent dans le pays o\u00f9 vous vivez. \u00c0 droite se trouvent les personnes les mieux loties - celles qui ont le plus d'argent, d'\u00e9ducation et les emplois les plus respect\u00e9s. \u00c0 gauche se trouvent les personnes les plus d\u00e9savantag\u00e9es - celles qui ont le moins d'argent, d'\u00e9ducation et les emplois les moins respect\u00e9s, voire aucun emploi. Plus vous \u00eates \u00e0 droite sur la ligne, plus vous \u00eates proche des personnes au sommet ; plus vous \u00eates \u00e0 gauche, plus vous \u00eates proche des personnes en bas.O\u00f9 vous situez-vous sur cette ligne ?D\u00e9placez le curseur l\u00e0 o\u00f9 vous pensez vous situer \u00e0 ce moment de votre vie par rapport aux autres personnes dans votre pays.",
            "de-CH": "Anweisungen: Stellen Sie sich vor, dass diese Linie zeigt, wo sich die Menschenin dem Land, in dem Sie leben, befinden. Auf der rechten Seite befinden sich die Menschen, denen es am besten geht - diejenigen, die das meiste Geld, die beste Ausbildung und die angesehensten Arbeitspl\u00e4tze haben. Auf der linken Seite befinden sich die Menschen, denen es am schlechtesten geht - diejenigen, die das wenigste Geld, die geringste Bildung, die am wenigsten angesehenen Arbeitspl\u00e4tze oder gar keinen Arbeitsplatz haben.Je weiter rechts Sie sich auf der Linie befinden, desto n\u00e4her sind Sie den Menschen ganz oben; je weiter links Sie sind, desto n\u00e4her sind Sie den Menschen ganz unten.Wo w\u00fcrden Sie sich selbst auf dieser Linie einordnen?Bewegen Sie den Schieberegler dorthin, wo Sie Ihrer Meinung nach im Vergleich zu anderen Menschen in Ihrem Land derzeit stehen.",
            "es-AR": "Instrucciones: Piense que esta l\u00ednea representa la situaci\u00f3n de la gente en el pa\u00eds en el que vive. A la derecha est\u00e1n las personas m\u00e1s acomodadas: las que tienen m\u00e1s dinero, m\u00e1s educaci\u00f3n y los trabajos m\u00e1s respetados. A la izquierda est\u00e1n las personas que est\u00e1n en peor situaci\u00f3n: las que tienen menos dinero, menos educaci\u00f3n, los trabajos menos respetados o ning\u00fan trabajo. Cuanto m\u00e1s a la derecha se encuentre en la l\u00ednea, m\u00e1s cerca estar\u00e1 de la gente que m\u00e1s tiene; cuanto m\u00e1s a la izquierda, m\u00e1s cerca estar\u00e1 de la gente que menos tiene.\u00bfD\u00f3nde se situar\u00eda usted en esta l\u00ednea?Mueva y ubique el c\u00edrculo sobre la recta donde usted crea que encontrarse en este momento de su vida en relaci\u00f3n con otras personas de su pa\u00eds.",
            "en-US": "Instructions: Think of this line as representing where people stand in the country where you live. To the right are the people who are the best off - those who have the most money, the most education, and the most respected jobs. To the left are the people who are the worst off - those who have the least money, the least education, the least respected jobs, or no job. The further to the right you are on the line, the closer you are to the people at the very top; the further to the left you are, the closer you are to the people at the very bottom. Where would you place yourself on this line? Move the slider to where you think you stand at this time in your life relative to other people in your country.",
            "en-GH": "Instructions: You for picture that line as show wey people dey stand for the country weh you live. On the right dey people who dey feel themselves the most \u2014 most cash, most degree, job wey dey respect pass. Na the ones wey dey the left that dey struggle pass \u2014 least cash, least learning, no job. If you go further right on the line, you go close to top dogs; you go further left, you dey nears the bottom ones.Which location you go rate yourself?Make slide like the position wey you dey feel yourself at this place in living as one compared to others for your nation.",
            "en": "Instructions: Think of this line as representing where people stand in the country where you live. To the right are the people who are the best off - those who have the most money, the most education, and the most respected jobs. To the left are the people who are the worst off - those who have the least money, the least education, the least respected jobs, or no job. The further to the right you are on the line, the closer you are to the people at the very top; the further to the left you are, the closer you are to the people at the very bottom. Where would you place yourself on this line? Move the slider to where you think you stand at this time in your life relative to other people in your country."
          },
          "showNumber": false,
          "inputType": "range",
          "min": 0,
          "max": 10
        },
        {
          "type": "text",
          "name": "SelfMcArthurCommunity",
          "title": {
            "default": "Instructions: Think of this line as representing where people stand in their communities. People define community in different ways; please define it in whatever way is most meaningful to you. To the right are people who have the highest standing in their community. To the left are the people who have the lowest standing in their community. Where would you place yourself on this line? Move the slider to where you think you stand at this time in your life relative to other people in your community.",
            "de": "Anweisungen: Stellen Sie sich vor, dass diese Linie zeigt, wo die Menschen in ihren Gemeinschaften stehen. Menschen definieren Gemeinschaft auf unterschiedliche Weise; bitte definieren Sie sie so, wie es f\u00fcr Sie am sinnvollsten ist. Auf der rechten Seite stehen die Menschen, die den h\u00f6chsten Stellenwert in ihrer Gemeinschaft haben. Auf der linken Seite befinden sich die Menschen, die den niedrigsten Stellenwert in ihrer Gemeinschaft haben.Wo w\u00fcrden Sie sich auf dieser Linie einordnen?Bewegen Sie den Schieberegler dorthin, wo Sie Ihrer Meinung nach im Vergleich zu den anderen Menschen in Ihrer Gemeinschaft stehen.",
            "fr": "Instructions : Imaginez cette ligne comme repr\u00e9sentant l'endroit o\u00f9 les gens se situent dans leurs communaut\u00e9s. Les gens d\u00e9finissent la communaut\u00e9 de diff\u00e9rentes mani\u00e8res ; veuillez la d\u00e9finir de la mani\u00e8re qui vous semble la plus significative. \u00c0 droite se trouvent les personnes qui ont la plus haute position dans leur communaut\u00e9. \u00c0 gauche se trouvent les personnes ayant le statut le plus bas dans leur communaut\u00e9. O\u00f9 vous situez-vous sur cette ligne ? D\u00e9placez le curseur \u00e0 l'endroit o\u00f9 vous pensez \u00eatre \u00e0 ce moment de votre vie par rapport aux autres personnes de votre communaut\u00e9.",
            "nl": "Instructions: Think of this line as representing where people stand in their communities. People define community in different ways; please define it in whatever way is most meaningful to you. To the right are people who have the highest standing in their community. To the left are the people who have the lowest standing in their community.Where would you place yourself on this line?Move the slider to where you think you stand at this time in your life relative to other people in your community.",
            "es-CO": "Instrucciones: Piense que esta l\u00ednea representa la posici\u00f3n de las personas en sus comunidades. La gente define la comunidad de distintas maneras; por favor, piense en la definici\u00f3n que a usted le resulte m\u00e1s significativa. A la derecha est\u00e1n las personas que gozan de mayor prestigio en su comunidad. A la izquierda est\u00e1n las personas que tienen menor prestigio en su comunidad.\u00bfD\u00f3nde se situar\u00eda en esta l\u00ednea?Mueve y ubique el c\u00edrculo sobre la recta donde usted creas que encontrarse en este momento de su vida en relaci\u00f3n con otras personas de su comunidad.",
            "fr-CA": "Instructions : Imaginez cette ligne comme repr\u00e9sentant l'endroit o\u00f9 les gens se situent dans leurs communaut\u00e9s. Les gens d\u00e9finissent la communaut\u00e9 de diff\u00e9rentes mani\u00e8res ; veuillez la d\u00e9finir de la mani\u00e8re qui vous semble la plus significative. \u00c0 droite se trouvent les personnes qui ont la plus haute position dans leur communaut\u00e9. \u00c0 gauche se trouvent les personnes ayant le statut le plus bas dans leur communaut\u00e9.O\u00f9 vous situez-vous sur cette ligne ?D\u00e9placez le curseur \u00e0 l'endroit o\u00f9 vous pensez \u00eatre \u00e0 ce moment de votre vie par rapport aux autres personnes de votre communaut\u00e9.",
            "de-CH": "Anweisungen: Stellen Sie sich vor, dass diese Linie zeigt, wo die Menschen in ihren Gemeinschaften stehen. Menschen definieren Gemeinschaft auf unterschiedliche Weise; bitte definieren Sie sie so, wie es f\u00fcr Sie am sinnvollsten ist. Auf der rechten Seite stehen die Menschen, die den h\u00f6chsten Stellenwert in ihrer Gemeinschaft haben. Auf der linken Seite befinden sich die Menschen, die den niedrigsten Stellenwert in ihrer Gemeinschaft haben.Wo w\u00fcrden Sie sich auf dieser Linie einordnen?Bewegen Sie den Schieberegler dorthin, wo Sie Ihrer Meinung nach im Vergleich zu den anderen Menschen in Ihrer Gemeinschaft stehen.",
            "es-AR": "Instrucciones: Piense que esta l\u00ednea representa la posici\u00f3n de las personas en sus comunidades. La gente define la comunidad de distintas maneras; por favor, piense en la definici\u00f3n que a usted le resulte m\u00e1s significativa. A la derecha est\u00e1n las personas que gozan de mayor prestigio en su comunidad. A la izquierda est\u00e1n las personas que tienen menor prestigio en su comunidad.\u00bfD\u00f3nde se situar\u00eda en esta l\u00ednea?Mueve y ubique el c\u00edrculo sobre la recta donde usted creas que encontrarse en este momento de su vida en relaci\u00f3n con otras personas de su comunidad.",
            "en-US": "Instructions: Think of this line as representing where people stand in their communities. People define community in different ways; please define it in whatever way is most meaningful to you. To the right are people who have the highest standing in their community. To the left are the people who have the lowest standing in their community. Where would you place yourself on this line? Move the slider to where you think you stand at this time in your life relative to other people in your community.",
            "en-GH": "Instructions: This line dey represent where people relate to in their communities. People see community in different scopes; use any that strike real to you. On the right dey people with high regard in community. On the left dey people wey low rate in community.Which location you fit place yourself now?Use slider to place where you stand at this moment in this world as relative to different heads for your place.",
            "en": "Instructions: Think of this line as representing where people stand in their communities. People define community in different ways; please define it in whatever way is most meaningful to you. To the right are people who have the highest standing in their community. To the left are the people who have the lowest standing in their community. Where would you place yourself on this line? Move the slider to where you think you stand at this time in your life relative to other people in your community."
          },
          "showNumber": false,
          "inputType": "range",
          "min": 0,
          "max": 10
        }
      ]
    }
  ],
  "showPageNumbers": true,
  "showProgressBar": true,
  "progressBarLocation": "both",
  "startSurveyText": {
    "default": "Start Survey",
    "de": "Start Survey",
    "en-GH": "Start Survey",
    "es-CO": "Start Survey",
    "es-AR": "Start Survey",
    "de-CH": "Start Survey",
    "fr-CA": "Start Survey",
    "nl": "Start Survey",
    "en": ""
  },
  "pagePrevText": {
    "default": "Previous",
    "de": "Previous",
    "en-GH": "Previous",
    "es-CO": "Previous",
    "es-AR": "Previous",
    "de-CH": "Previous",
    "fr-CA": "Previous",
    "nl": "Previous",
    "en": ""
  },
  "pageNextText": {
    "default": "Next",
    "de": "Next",
    "en-GH": "Next",
    "es-CO": "Next",
    "es-AR": "Next",
    "de-CH": "Next",
    "fr-CA": "Next",
    "nl": "Next",
    "en": ""
  },
  "completeText": {
    "default": "Finish",
    "de": "Finish",
    "en-GH": "Finish",
    "es-CO": "Finish",
    "es-AR": "Finish",
    "de-CH": "Finish",
    "fr-CA": "Finish",
    "nl": "Finish",
    "en": ""
  },
  "firstPageIsStartPage": true
}